[正視聽] 大家可唔可以正視夾公仔機單野 唔好淨係食花生

層壓式銷售本身就係一件好仆街同犯法嘅事
KOL / 黃藍之爭嘅加持
只係令到件事更加JUICY
而唔係夾公仔單野嘅本質
本質, 係對良心/公義嘅追求
喱一點亦都係黃營最大嘅本質

首先個背景係:
到底夾公仔機係咪層壓式銷售

好多人會誤解
場主租場, 台主一齊賣公仔俾啲客
得兩層邊算層壓式呢?

但實際上
個層壓式貨品其實係部機本身, 而唔係單單係公仔
而下線則係另一個台主

如果當中因為A會介紹/將會介紹人, 而:
1. A部機收平左
2. A部機擺位靚左 (而本身唔同位嘅機價錢不一)
3. A直接收取一筆介紹費
即係變相台主A瓜分左個FD嘅租金 (入場費)
亦即層壓式銷售嘅定義

再深入啲定義:
無論個別台主部機係咪真係搵到錢
按條例所指
層壓式銷售唔一定要100%收入來自介紹費
只要有一定程度收入來自介紹費
同時「新參與者支付的款項與相關貨品或服務的價值不合理」(原文)
亦即係租機嘅費用同台主得到嘅野比例唔合理
簡單啲講就係鋪位租金+部機成本+電費人工
係咪真係值台主俾嘅價錢

如果唔值, 場主真係有謀取暴利嘅
成件事就100%符合條例嘅講法
喱個就係層壓式推銷
班撚屌場主, 同下線有份SELL過人入局嘅台主都有可能犯法
未來最高罰款$100萬及監禁7年
(至少睇細B條片, 計條數錯撚晒
你自己計一計就知食水真係好撚深
)

----------------------------------------------------------------------

同埋要慎防KOL/所謂台主朋友會混淆件事
手法來來去去都係:
1. 人身攻擊大J
2. SPIN件事去黃圈內鬥
3. 台主搵FD租夾公仔機收介紹費, 同人地賣保險/中介一樣
4. 台主搵FD租夾公仔機收介紹費, 同買野/補習買二送一平啲一樣
5. 公仔機有限, 同傳統層壓式啲垃圾虛構貨品唔同

1,2都冇野講啦
如果件事本質上係有問題嘅話
無論係邊個提出問題, 或者問題來自邊個到
件事都應該受到廣泛正視

----------------------------------------------------------------------

先講第三點
層壓式銷售同正統銷售相似嘅地方係:
兩者都係賣野出去
而且愈係上層嘅獲利就愈多
例如賣到件貨, 經紀會賺佣金, 經紀阿頭亦有分成
但最大得益一定係總公司
喱點導致大家好易混淆兩件事

而兩者嘅分別係咩呢?
就係正統銷售, 賣野俾你個人係唔需要俾入場費/擁有件貨
前線單純係打份工, 部份亦會有底薪同合約

相反, 層理式推銷, 就係下線係需要俾入場費
同時亦要求下一個下線俾入場費先可以賣件貨
係公仔機嘅情況
就係一定要租機成為台主(下線)
先可以介紹B君再租機(下下線)
然後B君先可以再介紹人
而唔係直接出糧請SALE去推銷部機
喱個就係層壓式

----------------------------------------------------------------------

到第四點, 台主搵FD租夾公仔機收介紹費, 同買野/補習買二送一平啲一樣
兩者相同嘅地方係:
台主同學生係喱個情況都既係買家又係宣銷
中間雖然獲利但照理應該冇犯法

但分別係邊呢?
上文講到層壓式嘅其一定義在於:
「新參與者支付的款項與相關貨品或服務的價值不合理」
而學生去補習所獲得嘅服務價值本身係好難衡量
例如貼中題嘅話真係貴一貴都值
況且相比私補, 補習社嘅價格係平好多
就喱一點, 個學生俾嘅價錢係合理

但夾公仔機唔同
場主嘅成本同提供嘅貨品係可以被量化
場地租金+人工+電費+公仔機前期投資+維修費用+所謂嘅裝修
再除以每部公仔機數量
就係場主嘅成本

而仆街在場主嘅成本同時亦係提供嘅服務價值
因為最大影響到夾公仔賺唔賺到錢嘅
係公仔本身, 宣傳公仔機 (例如廣告/其他PACKAGE)
以及點令到部機更好玩 (創意/微調抓力及細節)
喱啲全部都係由台主自行負責
亦即係無論台主自己真係賺/蝕幾多錢都好
都係同場主提供嘅服務無關

而單係場主嘅成本, 值唔值台主(下線)交租所俾嘅價錢(入場費)
相信各位都心裏有數
只要價值不合理同有經推銷搵錢
就係層壓式

----------------------------------------------------------------------

第五點, 公仔機有限, 同傳統層壓式啲垃圾虛構貨品唔同
唔好笑
真係有YOUTUBER用喱點反駁大J
仲要佢好似以邏輯講野做主打

佢嘅論點係, 一間鋪內嘅公仔機有限
唔存在層壓式銷售嘅無限延申
係租晒啲機之後
台主就冇辦法用中介費搵食

但其實「公仔機有限」只係一個偽命題
只要台主數量增加, 場主數量一樣可以增加
而事實係夾公仔鋪開到一街都係
用返細B自爆條片做例子
部份場主甚至係用「加盟」嘅方式租機俾下線
換言之
台主係可以係自己間鋪滿人之後繼續介紹人去其他場租
只要DEMAND無限, SUPPLY一樣可以無限

當場地愈來愈多, 競爭愈來愈大時
台主只會愈來愈難爭生意, 更加需要靠中介費搵食
而部機最終亦會變成垃圾貨品
但啲機仍然租得出 (有人入會)
因為佢地有KOL包裝, 亦有「朋友」介紹
喱點就係層壓式推銷嘅恐怖之處
(記住上一個下線永遠你嘅識得嘅人
所以先會更易被騙成為下下線)

----------------------------------------------------------------------

最後總結
層壓式推銷裏面嘅收入唔一定100%來自中介費
件貨物(部機)亦唔一定完全冇價值
甚至無論台主最尾賺唔賺到錢

只要有「一定程度」收入係中介費
同時貨物價值同下線台主付出嘅費用比例唔合理
喱個就係層壓式銷售
場主, 以及有份SELL過人入局嘅台主都有機會犯法

完

深夜推

留名

有打總結架CHING

懶嘅可以淨係睇分隔線前
下面主要係預先反駁啲柒頭

善

Push

解釋得好仔細

講得好

我欣賞你會為啲咁無謂嘅嘢打咁大篇野
Push

要由連登推返出youtube群
出面班年紀細嘅
真係開始轉風向鬧大J

利申伍公子打手笑開大J柒
但今次無論佢地係私怨定點
佢真係叫搵到個社會問題去切入

咁早都有一個負評
實有人話我唔理主線

主線呀：

外國勢力手足聽日上庭，急需旁聽師

贏左呢單又點樣呢
曬咁多心力落呢D無聊野到
仲以為運動已經贏左

任何嘅邏輯討論都可以訓練到思維能力

況且追求公義係普世價值
對不義視若無睹唔代表就會贏

講一堆嘢cls
支持大j 完

收中介費搵多啲台主真係合理咩？
認真做生意嘅話
每一個台主都係你嘅對手

你做生意會唔會鐘意多啲對手呀？

仆街還仆街 唔好咩都扯落去分黃藍 黃藍係政見
公義係公義 係普世價值 人人都應該要有
所以正視社會發生緊嘅問題還正視問題
呢個問題係由當初台灣興起嘅時候已經睇到嘅
的確係需要去處理去解決

但係你扯落去黃色什麼的就應該要咁做 就認真係消費緊香港人嘅抗爭 想食政治人血饅頭 所以屌你老母

完

我重點係叫人唔好分大j同屎萊母邊個黃藍，同埋連登ac食人血饅頭不如你話我係大j算啦

同埋黃藍嘅分別真係睇有冇追求公義
你見班藍嘅會咩？

Sor 唔係屌你 一時肉緊 語氣重咗 用錯左”你”

出面啲post一有機會成班反大J分化撚出曬嚟
公仔撚就係黑社會層壓式騙徒
仲有人spin去話多後生做就係黃
樓主講得好啱
件事係講緊良知
做得公仔機嘅人都係冇良心冇公義
冇一個係黃
黃？底褲就黃
大J出嚟講野仲要比人死亡恐嚇
仲要有人盲反真係睇唔過眼
反大J撐公仔撚果啲唔係台主狗就係國安

咁夜出po會唔會推唔起
Btw推

而家黃到金嘅大J比人攻擊
點會有人可以視若無睹
保護自己人都叫無聊
係唔係想冇曬同路人敢企出嚟

可能之前係柒過
但今次大J為我哋發聲
先會咁一呼百應

唔好盲反大J因人廢言

啱
一個場有一百部機啲人會玩得曬咩
梗係越少越好
當得一部機 啲客自自然會排隊玩(只係誇張例子 明就得)
你開間食肆 唔通又會想搵一大堆競爭對手
開係一堆其他食肆之間咩

食左沙律未
佢阿哥間藍店又幫襯左未

食沙律嘅信就信
唔信就唔信
而且我都話
一件事還一件事
大J作為黃YouTuber有事我地就要攬
何況佢今次有道理

你想講沙律我就同你講
so far未見有份夾沙律嘅家長有出嚟話唔信要攞返啲錢
唔通食完沙律仲要寫個賽後報告？ 咁之後啲人點食？

血統論就仲on9
用屋企人嚟鬥黃
唔知你係全屋黃咁好定係冇屋企人
點可以以一個人嘅家人去否定佢

唔通你又會話中大狗仔義士(原諒我咁形容)又係藍
應該不獲得信任

唔好盲反大J

狠人岩岩先買完玩具車
喱種討論冇意思

夾公仔機同倫敦金傳銷一樣係騙局生意黎

P牌推唔郁喎ching

in 大j we trust
一世都要支持大j

大J有pt
夾公仔9成8都係投資騙局 中伏只怪自己on9
成個玩法都係場主沾台主便宜
d台主就喺極唔有利既環境同場主簽租
租費又離晒譜咁貴 咁都落疊真心低能

呢個真
覺得太多人因為自己對大J 個人感受而變左對人唔對事
如果真係有問題 無論邊個點出黎都應該好好研究下
而唔係單人笑9大J而唔講成件事

而家大家都係想呢個不義嘅行業收皮/改善
我理得係大J講先定係林鄭講先
完全唔關咩撐大J反史萊姆事

見到個post即刻有人嚟spin
睇嚟夾公仔機單嘢真係牽連到好多人

係連登仲會因為覺得大J黃
而去理下件事

但出到去嘅所謂持平youtube到一睇
基本上成班都係同一個圈子圍屌大J
而受眾都好少理大J係咪黃
反而會話佢私怨搵野嘈
甚至黃圈內鬥多

但大丁話自己無講過夾公仔=層壓式推銷
睇返youtube佢條片有個留言

我都睇唔過眼班夾公仔機，係咁昆d水魚比錢佢地

上當嘅台主固之然低能啦
但係唔通眼白白睇住更多人上當咩
而家係有班場主試圖將成件事包裝到好似開善堂咁
場主手法可能冇問題
但係隱瞞箇中風險又係咪合理呢？
而家啲借貸廣告都要加句借錢梗要還啦
我覺得大家應該發大件事嚟向公眾宣揚下夾公仔機嘅黑暗內幕
就算佢哋冇犯法都銖

好老實講，唔計屎萊姆
我信公仔圈一定有真黃嘅
所以個問題唔係黃藍之爭

而家啲黃台主（如有）嘅情況先係最大獲
一係就扑盡咁搵少少錢，但俾場主食夾棍
一係就每月蝕幾千
再唔係就唔覺意犯左法

要撐台主唔係更加應該關注件事咩
所以根本有心抹黑/唔認嘅
都係啲仆街身有屎唔想俾人斷米路

push

有
明顯佢係想講但又戴晒頭盔
可能搵唔到證據啦

但打完稻草人後成班台主就出晒來自爆
根本場主就食水極深
台主介紹朋友亦都係有收中介費

而家已經唔係講緊撐大J
而係一個社會議題
只係個社會議題同好多youtuber有關

有真黃做夾公仔機唔出奇
始終呢啲財技嘢唔係個個都明白發生緊咩事
咪當係一個機會去審視下自己做嘅嘢係啱定錯
而唔係學叻狗咁我唔知喎我睇唔到

君子有所為有所不為
唔通你係黃嘅我就要包容你去胡作非為咩
但如果你肯迷途知返去改善呢一個行業
大家不知幾開心啊

唔太熟行情，想請教下點樣分層壓式同分租？

Pish

尋晚有上網search過下新聞
唔排除有少數台主真係蝕少少當玩下
但講緊場主租五千呎場都可以四個月回本
(from 蘋果，2019件4月）

信嘅話
東張西望同大公上年仲「揭發」
有場主係先開講座30蚊一個叫人聽talk
講到好正仲有台主俾埋錢
事後先知原來鋪位仲裝修緊未有機同牌照

就當最尾真係有開鋪同租機
屌班場主根本就冇風險咁謀取暴利

有個類似情況喺uber eat步兵度出現
uber eat如果邀請到朋友做步兵
個朋友一個月內做到30張單
咁自己同朋友都會有七嚿水收

問題嚟喇
單就唔會因為步兵多咗而增加
你叫得朋友嚟又係瓜分咗啲單
如果你朋友又想搵多七嚿水又再瓜分啲單
咁最尾大家都做唔到三十張
得益嘅就會係uber eat
俾少千四蚊又多咗人做步兵
啲舊步兵開少咗單又拎少咗bonus又慳到一筆

呢啲情況真係得揸莊嗰個笑到最後

一拳超人

樓主又錯唔哂
但咁講法
好多行業都變左層壓架啦喎
所有補習班、所有興趣班、美容院、健身中心等等等等

其實好小事。無必要發到咁大。講到良知咁嚴重。
遲d連龍門d菜係邊度返都要批鬥，扯埋良知

推

小事化大

你個情況係講緊舊客所有利潤
都係來自新客嘅入會費層層剝削
當然喱個層壓式啦

但只係舊派狹義嘅定義
至少香港啲例都改緊
就算個資金鏈有實際利潤都可以係層壓

樓主5毛
分化撚
想分化各行各業
完 勿推

欣賞樓主咁撚認真
btw就算唔撐大丁，都唔會撐嗰件扮黃支那豬，喺kol100計畫開波就返嚟香港，我諗心水清都會知咩事

夾公仔我覺得唔係主因
問題係佢夾起隻公仔時部機有賭博成份
令隻爪有機率令你夾唔夾到大問題d
佢寫明有幾多機率會full power就叫明買明賣
好似而家手機game抽野會寫埋機率一樣

屌你老母

花生就來斷貨

我覺得呢個又唔係百分之一百嘅層壓式
但係我幫啲機構補習同教興趣班係唔駛自己貼錢做喎
都冇啲咩介紹費
美容院健身中心我就唔識

可能我孤陋寡聞啦
不如講多啲健身中心美容院係點運作
討論下公仔機同呢啲行業有咩類似同分別

呃一大班人錢都叫小事，喺咪要死埋人先可以討論啊p牌仔

其實咁好搵邊會租機畀人，分明share risk,穩賺

我諗好多人都知咩叫 寵氏騙局。 但行騙手法會改㗎嘛， 人人都知龐氏騙局全世界都犯法，改少少， 有時叫你賣下保健產品之類囉。

很多國家和地區明文規定禁止層壓式推銷，但仍禁之不絕。純粹牽涉金錢的層壓式推銷已差不多絕跡，很多層壓式推銷都以售賣貨品作掩飾，卻以招攬會員為實。[5]
source:wiki

結論係: 龐氏騙局係層壓式推銷嘅一種， 層壓式推銷並不只包括龐氏騙局。

P牌仔講得啱都要比人鬧無良知?

純粹上網搵資料
分租係業主租俾a, a再分租俾b
業主同b係冇關係

（當然業主同a個約要冇禁止分租）

層壓式唔一定要攞晒龐氏啲feature架喎

利潤空間極大點解場主唔自己做要租俾人？唔通真喺呢排賺夠想俾人賺下咩

市面上咁多間層壓式Amway果d 你都唔會搞到架啦

以你個定義
咁炒樓算唔算
咩地產 保險狗 recruit agent 同推銷員都有收中介費
中間都有幾層啦 好多工作都係收commision
而中間都有幾層 最多利潤者都係總公司
有啲工介紹人去做都有介紹費

同埋ig shop啲美容瘦身 都無收人頭費
係透過上線入貨 越多貨越平既道理去賺取利潤
咁都唔係你所講既人頭費

咁格仔鋪又算唔算

其實我諗香港好多呢啲形式既推銷
唔係單單局限係ig shop 同 公仔機

大啫講班夾野老千
點計都係好事
令多d人知道下
唔會貪心天真中招

其實拗得掂公仔機唔犯法
件事都唔會咁快完
倫敦金都唔係全部犯法啦
康寶萊層壓式推銷都仲存在緊啦

場主都係分攤風險 無人租佢一樣會蝕 唔明點解咁都有得嘈

呢單嘢唔係大丁柒？

香港法例對層壓式騙局嘅定義。

如果 如果台主招募新台主真係會有招募利益， 好似又中中地喎。

等人爆內幕。

唔好阻人搵食啦
自己貪心上釣就屌自己老母生得自己蠢好過
層壓式又唔係第一日發明都可以中

吉之島係咪又係層壓式放租?

有道理 推

利申咗先，我唔撚識舊屎都唔係台主，但據我理解層壓式推銷個仆街之處在於食人血饅頭，上線不斷搵下線去all in接自己推爛鬼貨黎吸血維生，所以當社會無on9接貨之後最底層班友就會破產，但我粗略咁睇，公仔機係一項娛樂設施，唔係無收益同價值的商品，雖然會收人情價同轉介費，但我認為佢地咁做叫「直銷」，因為佢會自己操縱貨物的價格去賣俾唔同既人，同香港啲供應商其實一撚樣

乜撚野層壓式
理撚得佢中間收幾多中介費
佢中間去賺錢 下線又有錢賺
關我撚事咩

其實夾公仔機衰既主因都係因為有啲人特登整到個夾鬆
改到勁難玩 甚至完全係夾唔到
有啲仲要無set特定金額拎獎品
呢啲真係先叫呃人

咁台主B經台主A介紹做咗台主
台主B俾介紹費俾場主
台主A都因此有收益
想問下呢一樣嘢喺平時7仔加盟嗰啲情況會唔會出現

領展實係啦
夾埋D咩中原地產咁樣呃鳩你上車

無錯 好多連登仔完全唔明個騙局唔係在於層壓式銷售
連個定義都好混亂

因為成本太高囉開一間鋪幾貴啊

夾公仔機呢？部機本身就買左，佢唔租出去自己做埋既成本就喺機入面啲獎品，果到值幾錢？套用番你個概念開放加盟應該喺其他人拎你個brand name去其他地方再租一個大場開夾公仔鋪而唔喺租機俾人

兩樣野差咁撚遠黎比較，重以以為自己好撚醒你喺台主定場主啊？

你睇下香港法例對層壓式騙局嘅定義。

只要舊參與者可以透過招募新參與者加入獲得利益( 不論經濟利益與否)， 就符合1a至c 的定義。

至少我係咁理解。

如果有d產品推廣朋友使用， 會得到小量現金回饋或某些小禮品， 咁算唔算層壓式推銷？

我自己睇，投資落夾公仔， 為興趣， 無問題， 但如果根本目的係為搵錢， 就on9, 出面大把投資產品， 洗鬼投資係呢d機度

佢開場前已經搵番一大埋水魚場主簽曬約先開架，佢地賺硬帶風險架wo

我覺得同外判制度差唔多大判齋抽水，落場個d就3判，甚至4判 ，btw 唔覺得「夾公仔行業」值得拎抗疫基金d錢

啲人仲叫人唔好講 ON99

其實好難斷定
你見康寶萊啲貨都唔會話係垃圾
至於話值唔值呢就見仁見智

你話好似amway濾水器呢啲就真係...
嗰時我捱義氣幫朋友食咗一個
拆開嚟睇得啖笑
如果我做咗佢下線
都唔知點散呢啲垃圾

其實真係唔係層壓式
只係分租

如果咁都係層壓式咁呢個世界所有買賣有賣家上線同買家下線兩條友都層壓式啦on 撚鳩。

以樓主個定義
格仔鋪都係層壓式騙局
要唔要聲討埋一份？

咁係個場主叻啫但如果你係機主，你有本事都可以令啲人剩係玩你部機，同場其他機主全部蝕錢，得你一個賺

點睇都唔係騙局喎

有咩好正視

所有批發商 發展商 大公司都係層壓式

本身水人投資夾公仔機已經仆街

咁所有業主都係 諗唔明點解會係層壓式

幫推

層壓式計劃指具有所有以下特徵的計劃， 指嘅係1a至1c內容囉。 你講乜呀？

我係話跟佢樓主嘅講法應該中之嘛。現實中唔中我又鬼知? 我又冇內幕。

你咁緊張做乜， 唔通……

我都覺貨品垃圾如否真係見人見智架喎

但uber eat嗰情況會好些小 因為做uber eat冇咩付出 同限制 有咩事唔做 都唔會有損失 最小唔會蝕錢先

唔係支持呢行 但你咁講業主收租都已經係層壓式

不過用租機呢個方法都算係分散投資嘅

管理啲機都係一個cost

如果啲機全部都係自己嘅，要請人番黎管理

如果租出去仲有租收番，加唔洗自己管理

唔好處就係要放棄一部分機嘅收益同難以控制

獎品嘅質素

佢睇錯重點

應該係4個月先搵齊水魚啦
正常一個舖位都放到3 40部機 仲未計有d迷你分2層
一個月十幾廿萬 cap完快錢就搵水魚接火棒走佬

你係學術定義。。。

至少香港唔需要證明佢可唔可持續
主要係睇佢有幾多收入比例來自介紹費
同埋個價錢合唔合理
要證明七仔係層壓首先要佢地有介紹費。。。

我都知層壓係犯法
問題個世界大把人犯法冇俾人拉啦
火雞姐偷完野而家玩層壓都冇野呀

夾公仔機係層壓式推銷要屌要反， 唔關黄圈內鬥

當然要睇埋嗰間借貸公司啲息率同埋個朋友收回佣合唔合理啦

朋友收少少獎金但係息口平
同朋友收好多獎金但息口貴
呢度已經係兩回事

就算係合法
如果係後者嘅話其實都係好唔道德

其實無咩好講 願者上鉤 係你自己覺得賺到錢咪去租人部機囉

至於話咩 開頭邀請就咩都教 入左局之後就唔理 呢個就另一件事

其實係，所以今次單野應該係無法律上既問題，因為大把野比公仔機「更層壓」，條隊長到上羅湖，無番幾十億都唔洗指意告得入

照咁講 做得生意都會蝕架喎
零售店散唔到貨一樣蝕 佢都係向上一層拎貨
批發再向上一層拎貨
又係透過越多貨越平去賺錢
咁又係層壓式

買樓加盟成本差咁撚遠都拎黎同夾公仔比
上面班友係咪智障?

請問你讀過書未

本身個社會就係咁運作

無話仆唔仆街

投資就係有風險架啦，個個都賺，個個都去做

老闆唔洗打工啦

問題係夾公仔機班友自己走出黎話要納稅人俾錢資助， 先有人出聲

咁有心，幫推

其實台主收幾多介紹費先
介紹費佔總收益5%同50%係兩個故事wor

樓主一開始好清楚解釋咗， 點解重仍然有戇鳩走黎講廢話

租機嘅費用同台主得到嘅野比例唔合理
簡單啲講就係鋪位租金+部機成本+電費人工
係咪真係值台主俾嘅價錢

如果唔值, 場主真係有謀取暴利嘅
成件事就100%符合條例嘅講法
喱個就係層壓式推銷

講得好
成班盲撐撚同仇J撚對人唔對事
明明夾公仔呢樣野係仆街黎
仲行緊灰色地帶甚至犯緊法
而家開到同水貨藥房一撚樣
點解唔去打擊佢？

herballife都未執啦
憑咩講到仲未俾人拉就一定唔係層壓式

pish

我都出左post講類似嘅嘢，不過無人理
多謝ching講左我想講嘅嘢
我地之所以係黃
唔單止因為政見
更加因為我地首先係人
我地仲有良心
呢班垃圾kol玩老千騙局
仲夠膽話自己黃？
呢個係道德問題
政治立場並唔係一個藉口
呢班人根本無資格做同路人
更何況而家佢地真係夠膽死請pr打手洗底
呢種中共式行為唔係我哋最應該反抗咩？
所以話輿論嘅力量真係好勁
睇吓關於呢件事嘅其實post就知
可能真係有好多on9仔信左班老千
而家焗住要圍爐

btw
我要全日係熱門見到呢個post
以正視聽

幫手推

機會成本點都會有損失

講咁耐有苦主未

我覺得就算冇犯法都好
就算唔係層壓式推銷都好
場主賺大錢就肯定㗎喇
將啲風險卸晒落台主度
上線台主為咗有人分擔風險又搵下線
當中如果涉及隱瞞虛報嘅話
令到下線台主招致損失
同埋個成本直接轉嫁俾顧客嘅話
成件事就唔係咁光明正大
至少我覺得所有人都要知呢個公仔機行業係點運作再決定之後點做

其實大丁個原意係叫後生仔小心呢啲陷阱，結果呢批so call KOL走哂出黎屌鬼搞到佢冇手意做

其實d人落得場都預左輸
邊有人靠呢樣野搵食

睇左條link

咁係唔係層壓 係睇個介紹費比例係幾多

呢方面我覺得自負盈虧啦，場主我覺得又唔撚識做，攪到個形象咁撚差，如果佢放多幾條友係到專教人夾，入一百幾十就自動開機送公仔俾人，俾啲好既回憶人就唔撚會好似宜家咁俾人一沉百踩啦，我個人覺得係抵死

我都覺得係
有冇人知公仔機要俾幾多同收到幾多介紹費？

成件事同政見無關唔好拉埋黎講啦

人格=/=政見

黃都可以個格係仆街

再講呢啲你情我願去租機，無話水唔水魚

借錢公司實係話好易還錢

咁講銀行又係一個仆街行業？？

樓主其實漏咗今次導火線係班友要求用納稅人既錢支援佢地先有人出聲

全世界賺錢既九成都係黑心
賺人錢死全家

我頭先追咗陣60幾頁嘅post
見到有啲人話場主唔教台主set機
仲搵自己人夾晒台主啲貴嘢
逼到台主將個成本轉嫁俾顧客

如果係真嘅話都幾冇品

人稱鼻窿哥
自己有十一間鋪 仲要擁有秘書

夾公仔KOL動之以情:
我地付出左好多努力
為左比客人有新鮮既玩法
試過set一部機慢慢調整 用左幾晚通宵
試問咁樣賺番相應既回報
唔合理咩
我地真係好開心可以搵到一樣自己鐘意做既事又賺到小小錢

講真，呢部機有好多爭議，尤其係香港唔係日本，無法例去規管，所以就變咗呢班老千kol係度利部機做cover，其實只係一個好簡單，利用名氣嘅騙局

你就真係未搞清楚就亂屌

層壓式銷售英文係叫Pyramid scheme
Pyramid scheme 同Ponzi scheme係差唔多，但係都有幾點唔同

source:

例如之前賣保健產品嗰啲都係層壓式銷售，但係佢哋唔會承諾你任何回報率，你嘅利潤純粹就係睇下你自己有冇勤力R新人翻嚟，即使冇新嘅資金最上層班人一早就已經賺咗

其實直銷定層壓真係唔易分
我都係捉住香港法律來入佢地
唯一我覺得似過amway嘅
係amway真係有做產品包裝同品牌營運
喱啲野本身係無價
所以淨係收巨額佣金都未必吹得佢漲

但公仔機個產品營運竟然係台主自己做返
變相場主提供嘅服務就得返有價錢嘅野
可能咁反而告得入

Btw
如果我真係100%有證據+肯定係層壓
我都報左狗啦

層壓式係騙局，夾公仔係on9，但係唔係同一樣野
如果大j有做research ,可以講吓台灣夾公仔行業爆破，一模一樣嘅嘢向香港發生，係經濟投資過過熱，提醒下年輕人
唔係嘩眾取寵乜鳩都加埋出一條片，屌人又錯論點知識

Btw多下
Ching你都算有義氣

推比大J睇

識經濟就應該知理論嘢本身有佢既局限性，理論可以隨住有新發現而被推翻嫁喎，唔好咁死牛一面頸啦

欣賞你既思路

成件事就係要呢個行業同傳銷拉上關係

等啲人覺得嘩嘩嘩傳銷呃人架

如果禁講，電競行業會再仆街好多

上年政府出幾億比啲垃圾公司係咁以搞啲活動

出黎呃錢

個腦唔活動，你個思維自然變藍

所以我一直覺得香港只適合日式公仔機，台式公仔機只能夠存在係台灣，台港咁近實俾人虐菜

大部份marketing野都係名氣嘅騙局啦

明星出黎做promotion

好耐冇睇過呢d高汁post

以前啲借貸公司廣告真係吹到借錢唔駛還㗎
鼓勵你去借錢shopping添
又真係好仆街㗎

係幾年前開始強制要加句借錢梗要還
同埋普羅大眾都有返少少常識
啲公司想做返靚個形象先收斂返

同埋銀行點都會戴晒頭盔唔會同你講賺硬
咁大間公司要追究嘅話佢走唔甩

但係如果場主台主有對新台主隱瞞實際情況同虛報收益
我覺得就算唔犯法都唔應該忽視

我又冇話你係乜， 唔講得咪唔講囉。

咁而家樓主話夾公仔機有可能犯法，咁梗係睇法律定義㗎喇。

唔通個大老闆第日畀人告， 上庭時會講: 根據連登嘅定義 經營 夾公仔機並不屬於層壓式推銷。

咪玩啦。

樓主解釋得好好
睇番香港現有層壓式推銷模式下既貨品,例如nuskin/ecosway/amway 其實本身都係有佢自己既價值
屌緊佢既一直都係佢既銷售方式，而唔係貨品自身
要參與討論唔該真係用心理解下個慨念先去同人爭論
夾公仔本身真係無問題，有問題係夾公仔台主個入會銷售慨念

連 民主黨立法會議員 都幫 夾公仔機出頭

就知道背後牽涉龐大金錢利益勾檔

以樓主定義
買賣股票都係層壓式騙局 (升市)
樓主根本智障

樓主你記唔記得大J未紅之前受眾係小學雞

佢講得好好由頭到尾睇哂佢

自己心水清

搵日去間鋪坐足一日睇下有幾多客，會夾啲咩

機，咩先受歡迎都知道咩事

又要懶又想投資搵大錢緊係比人水

呢條7頭就算啦，佢自己都係細b果面d台主

又係冇証據鳩up

講得好 方向應該係提醒一個泡沫將會爆破
instead of 亂落其他概念

咩夾公仔同盟會開記者會
講真有資助 錢係俾台主定場主？
俾場主 但佢地個個月收緊台主租 點都唔會要蝕掛
俾台主 可能有場主會話租金人工支出好大 佢先係需要資助
所以我諗唔明
大j 講夾公仔機既野 我個人都認同
但大j 之後再出po講到屎xx 要搵人打佢咁
真係有問題 因為佢會誤導左其他唔知既人

人地唔係台主你睇左未架

但台主既主要收入來源，唔係靠推銷虛假會藉，而係真實商品，收取中介費用都係次收入來源，而比佢遊說加入租台既人亦都無需要靠下級幫手，咁點層壓

咪小學雞講嘢講啲唔講啲 單單打打
世上有兩種人
一個出Po有圖 有討論空間
一個係你呢種 又要討論 又要咩都講唔晒 表達能力有問題 出J圖Po都可以冇圖嘅仆街

咁台灣咪全世界最大層壓式推銷地方

估估下無實例又咁有攻擊性，明明方向正確都可以比人屌返轉頭

咁講真
一來形象同風氣好好多
二來場主都提供左啲無形嘅服務出來

而家啲台主on99一個月幾千蚊租真係唔知為乜

啲人會話 商品唔係夾公仔機 而係希望

老實講 大J有冇話場主利誘台主搵人租機先？
冇利誘嘅話 成件事係台主on9
明知租機冇錢賺都拉朋友落水
就好似炒股蝕錢嘅人教朋友炒股

cls

討論下有無犯法都唔得

最好樓主開post

留言：沒有反對 沒有反對，樓主好波

錯哂concept
On9還on9 你可以話佢係泡沫 你可以話成個產業鏈overpriced
但唔係層壓式

如果一層一層賣啲野就係層壓式 咁大判二判 所有有Middlemen嘅行業都係喇

層壓式重點係 你以為自己係Sales嘅時候 其實你係個客
而公司主要靠新加入嘅Sales課金升rank嘅錢係為營業收入
咁夾公仔機 普通夾嘅人一蚊一蚊入嘅錢 的的確確係實際營收 套用層壓式Concept完全係錯

要鬧呢個行業 好多方法
唔使強行亂用Concept
咁樣只會降低自己可信性

貪小便宜嘅人好多
亦都係人嘅天性
所以先容易俾人乘虛而入
敦倫金康寶萊
更甚嘅街頭騙案都仲每日發生緊

我都知冇可能叫所有人淨係講道德而輕視金錢
我哋都冇義務去提醒班水魚唔好俾人呃

但至少呢啲情況出現嗰時
都唔想見到個個都淨係話隻水魚抵死
都要睇返成件事嚟分析返
咁個社會先唔會咁快墮落

政府其實都可以唔理之前嗰啲唔負責任嘅借貸廣告
你情我願都冇犯法
但呢啲影響到社會風氣嘅
大家其實都撇唔開個責任

咁究竟係租部機嘅人做台主叫第一層定租成間鋪落黎做夾公仔鋪嘅人係第一層？

推呢個

本身夾公仔機根本戇鳩
所謂靠技術只係好聽d講法， 事實就係送錢俾老細

用夾公仔機黎賺大錢最直接方法就係放d淘寶垃圾調教度極難先夾到

即係呃人錢， 唔洗幾耐班友就會醒水唔夾， 咁樣就輪到台主無生意蝕錢， 結果最後賺既係場主賣機班撚樣

咁唔係層壓式係咩

兩樣野黎

好多人都唔知層壓式個定義

層壓式香港法律定義上面有Post link 都唔睇
都唔知係你地懶人唔睇，定或者有心係spin去定義邊個行業係咪層壓式

好簡單講：
A 搵B 參與計劃
A 可以從呢次招募擭得利益（不論是否金錢）
而B 可以再搵C 參與計劃
B可以從呢次招募擭得利益（不論是否金錢）
而C 又同樣可以有呢個招募新加入者就可以獲利嘅計劃
咁就已經係層壓式計劃
(唔一定要3層，只係例子列清晰d
A有招募計劃，B 又有同一招募計劃就已經係層壓式）

如果公仔機正如樓主所講
場主如果提供招募計劃畀台主去招募新台主有利益收取
而新台主仲有呢個招募計劃就已經係層壓式

果d 乜嘢地產中介同7仔
如果係地產佬話畀中介可以不停中介搵中介加入有利益收取，就係層壓式
如果只係中介搵客，客無得再搵客去參與同一計劃去收取利益，就只係銷售（Sales)

7仔同理，除非總公司話下面d 加盟店可以再自己搵新加盟店加入，之後有利益收（拎貨平d 或推薦費都算，總之有利益收就係），新加盟店又可以搵新新加盟店加入就係層壓式
但我所知7仔全部都係只有向總公司申請加盟
而總公司都無任何計劃畀加盟店去搵新加盟店而有任何利益收取

日本我見啲鋪都係自己做返啲公仔機。。。
台灣就唔清楚係咪場主搵台主嘅做法
但首先你都要搵到台灣台主可以推銷收錢先

支持

以我睇法，租鋪嘅人用一個包裝令到間鋪變咗好似劏房咁分租出去賺最多嘅錢

個社會不嬲都墮落

只係細個嘅時候小啲見到呢個社會嘅呢一面

個社會無變過，只係我地開始大個接觸多左姐

家陣個重點唔係夾公仔機呃錢既問題

正視聽

林鄭都話香港仲有法治

甴近平

兩邊都垃圾
你話係層壓式，其實更似搵笨柒既特許經營

最大問題係有佣收
d舊台主會唔理風險推人去死

btw我覺得個定義同層壓式有少少分別

等人接龍再反駁

on9還on9
層壓還層壓

你唔睇下邊個單打邊個先？
我一開始好認真回post㗎喎。
係嗰個朋友串我先，中咗你又唔報警？
咁我咪同佢玩下囉， 點知咁唔玩得嘅啫。
Sorry囉

有人話有佣收？

我覺得每個人心目中都有把秤
真係墮落嘅話
邊會有咁多手足行出嚟

哦 咁我係屌漏佢 我亦好樂意你搬字過紙屌返佢

直銷同層壓最主要分別睇一開頭有冇收你一大筆保證金或者迫你一大堆佢哋產品，仲有冇強調招募新會員嘅重要性多過推銷產品

屌人又唔睇post, 你屌返自己先啦。
下面嗰句係還番畀你嘅。
仆街!

你自己睇下post頭
btw個佣唔一定係錢
可以係其他利益

我咪睇完佢先打篇文
有個point我咪笑柒佢
竟然話夾公仔機有限所以唔算層壓式銷售

屌佢而家開到一街都係
有啲仲仆街到先搵台主收埋錢先開場
佢係真唔知定扮無知

同埋單單打打唔係咁嘅意思
你要屌就屌佢 咪虛設身份比你
我屌你講嘢唔講足呀

咁現實嚟講 今次係咩利益？

同時亦要求下一個下線俾入場費先可以賣件貨
係公仔機嘅情況
就係一定要租機成為台主(下線)
先可以介紹B君再租機(下下線)
-------------------------------

想問，依家邊個證明到有呢樣嘢？

即係 邊個自爆 或 有人證明：
下下線 比入場費？ 而下線有收取佣金？

心手清小小+有智商既人一早就明
係貪心+無良心既人先會入局，世界上無野係必賺

咁ANWAY係咪層壓式推銷?
利申唔識

但場主搵台主真係唔算層壓騙局咩？

個行業爆破係因為競爭愈來愈大
愈超市場飽和最終爆破

中間台主會愈來愈多
競爭加大下公仔機收入會銳減
變相中介費佔收入比例愈來愈高

為左維持收入就搵更多台主
然後不斷惡性循環
最終每個台主部機都一文不值
亦再搵唔到水魚做台主
泡沫爆破，場主賺夠離場

咁都唔算層壓？

我覺得你講少一個好重要嘅點，層壓式通常係入會逼你放低一大錢或者賣好多其他佢哋商品。然後就叫你努力揾新人入嚟快啲回本，而唔係叫努力sell自己啲貨

好長!不過我會飲定廿杯咖啡睇曬佢!
好文一推!

呀屎出片係咪自己on99

台主收中介費有冇証據?

你講嘅定義係龐氏

咁多YOUTUBER上連登宣傳呀

辛苦哂

邊個同你講有中介費

咁佢點樣搵更多台主？呃9你？
如叫台主 介紹其他人
而台主會由場主收佣就係呀

我諗個個唔同
視乎公仔機收入
搵唔到錢嘅台主個中介費用佔比重自由大啲

而蝕錢嘅自然要搵更多台主維持生計
競爭亦自然愈來愈大
連其他台主都搵唔到錢
加入搵中介行列

個惡性循環愈減低公仔機收入
就愈接近層壓式個定義

樓主比的消委會link

(一)將層壓式計劃界定為新參與者必須付出金錢或其他代價而取得招攬下線參與者的權利，並完全或在相當程度上從招攬新人中取得利益；換言之，不論參與者或其他人有否推銷或供應貨品或服務，計劃也可被視為層壓式；

判斷計劃是否層壓式時，法庭可考慮計劃有否強調參與者可從介紹新加入者中取得利益，以及新參與者支付的款項與相關貨品或服務的價值是否合理；

以我睇就係個行業要主要靠介紹費生存 而非收介紹費就係層壓式

認真唔識 求指教

先唔講係咪層壓式
Fact check呢 咁樣嘅話你同大J都係鳩up出黎
起碼cap返幾張有人講話收介紹費先啦

台灣叫「老鼠會」

假投資真詐騙！假結婚真賣淫！老鼠會吸金真相！5招教你判斷老鼠會！不然你可能會被騙個幾百萬
753 views

樓主

我真係懶 唔追post

係咪有證人證據有收中介費

無嘅 真係可以del post

真係有證據係有回佣，介紹費先講啦

用你個concept
公仔機重點係 你以為自己係台主嘅時候 其實你係個客
而場主主要靠新加入嘅台主交租嘅錢為營業收入

部份機真係靠公仔可以賺錢
但當中中介費佔幾多先？
部份而家話蝕到入肉嘅
中介費有冇可能直情佔大部份收入？

而且如果個行業真係泡沫
惡性循環搵台主之下
競爭會愈來愈大
台主會愈發依賴中介費維生

表示支持

一切都係 樓主構思同分析當中
夾公仔極其量只係騙局
同市面常見啲層壓式銷售係兩樣野
利申 一直覺得夾公仔係on9

很多層壓式推銷都以售賣貨品作掩飾，卻以招攬會員為實

感覺再問你一次就會發爛渣
邊個話有中介費/利益？
而且有巴打講過
要依賴呢啲費用生存 先算係層壓式銷售
如果台主只係收100蚊回佣嘅話 就唔算係

大J 出條片將層壓式騙局同公仔機放埋一齊
但係樓豬你有冇睇佢係下面自己解話?
佢本人都話係兩件事 只不過放埋一齊講
放埋一齊既目的係咩 呢個post 就係最好既證明
夾公仔經營模式賺暴利係一件事
我同意場主同香港d 大業主一樣咁仆街剩係識壓榨租客
但係大J 咁樣誤導人亦都冇咩需要幫佢辨護
自從佢阿哥單野比人屌之後
佢就最鐘意爆d 似是而非既花生出黎spin 走focus

應該就係
不過「相當程度」喱個字眼可圈可點

所以問題就係中介費佔台主收入幾多
但如果唔多甚或極少
點解咁多台主會走出來怒屌大J?
明明係屌都應該係場主屌
大J叫少左人做台主
照計台主少左競爭對手係得益先岩

另外
愈來愈大競爭嘅惡性循環下
台主公仔機收入會愈來愈低
自然中介費嘅比例會愈來愈高

層壓式推銷係咁解咩
如果有入場費嘅就係咁7仔加盟店算唔算

層壓式推銷意思頂層根本冇任何產品出黎
所以成件事冇任何盈利能力
要成個金字塔只係由介紹費組成
咁先算係騙局

睇返夾公仔
成個組成只係得2層 場主同台主
場主靠嘅的確係租金收入
但台主已經再冇下一層啦喎
而台主要做嘅亦都唔係要搵下線
係需要實質嘅經營先做到盈利
成件事同層壓式推銷根本冇關係
有product有營運 唔可以話呢件事係騙局

可以話最大嘅問題係夾公仔班人根本冇良心
係啲人又較鬆個爪又多假野
而場主最多可以話係無良業主咁
但透過分租分散風險呢樣野本質係冇錯同常見嘅

如果基本嘅指證都做錯就會俾班公仔佬係咁打稻草人

知唔知咩係層壓式無新水魚台主，e家d.台主點回本

唔好夾就得，完

要視乎佢租嘅地方係咪值嗰個價
如果唔值
同時台主要計埋中介費先有錢賺
咁咪層壓式

80國聯軍
支那真係仆街了
5毛黑警港共支聯辦日日連登洗版出垃圾post都無用

台灣政府有定夾公仔機保夾唔之件貨幾多個%，香港有冇嚟啲

屌你老母 連續幾條友問你台主收中介費有冇証據都唔覆 大家知咩事

用實際收入唔代表唔係層壓式，例如之前逼你買一大堆保健產品嗰啲，你一樣可以sell啲自己啲產品出去而獲利。重點係你收入來源嘅比例，如果你收入大部分來自招募新人，而且發起人有強調招募新人多過sell你自己嘅産品嘅話，就已經係層壓式。所以成件事應該討論嘅係夾公仔機台主嘅收入比例，同埋招募新人嘅手法

TLDR

190樓條片，8分20開始
我睇行內都唔係秘密
但當然掌握唔到數字
除左有台主/場主出來自爆

夾公仔撚快d回應下啦

咁麻煩你解釋下你心目中單單打打係咩意思 ？ 同埋我邊個講啲唔講啲？

如果唔係你就係你自己講嗰種「又要討論 又要咩都講唔晒 表達能力有問題 出J圖Po都可以冇圖嘅仆街」

細B隻狗？

即係台主係租鋪嗰個人或嗰一班人？

「你咁緊張做咩 唔通你係...」

人哋駁你 你就駁「我又冇話你係咩」

190樓條片，8分15秒
其實佢都似台主
不過堅稱自己係台主朋友

唔重要 大j同臭屎都係仆街黎 只係臭屎係最仆街個件

香港youtuber圈最恐怖係 有兩條友嘈 再有第3條友出黎拍片 賴係好撚宏觀咁分析 好撚嘔心
指鹿呢個真係好撚憎 靠講人地去拍片 呢單野又出撚左幾年都紅唔起既伍仔 賴係野 自己都未顧好 學人出片講人地

190樓條片，8分15秒
其實佢都似台主
不過堅稱自己係台主朋友
鍾意可以backup

上面答左你
我都爬唔切文呀屌

190樓條片，8分15秒
其實佢都似台主
不過堅稱自己係台主朋友
鍾意可以backup

你仲食得落飯?
仲以為班手足已經申左冤

呢排好興SPIN風向鬥黃

我單單打打嗰條友， 係因為佢串人唔報警在先。 之前我一直好認真咁覆佢post。

我鬧你仆街都一樣， 係因為有人唔睇post一出場就爆粗。 你唔爆粗鬧人我唔會爆粗鬧你。

無利益台主洗撚介紹其他人， 自己做埋唔得？
夾公仔機只係放部機係度， 放一萬部咪又係咁做， 有錢賺洗撚益人？ 真係搞手只係想打個和唔賺錢？

戇鳩

如果一口咬定話係
佢真係分分鐘俾人告
層壓式嘅例始終有法律漏洞
佢未必打得贏
我想上網搵判例都搵唔到。。。

既然佢戴頭盔粒水
我覺得正義嘅野唔爭在我地發聲啦
（唔通學東方告連登咩）

利申
從來唔係撐大J而出post
只係佢咁岩講中一個算係公義社會議題

連幅舊圖來
陶傑都中左伏

上面覆左

190樓條片，8分15秒
其實佢都似台主
不過堅稱自己係台主朋友
鍾意可以backup

覆慢少少就俾人屌老母
毒撚唔撚係扮

講真 夾公仔唔算層壓式
業主->場主->收台主->賣客

業主 你下線有幾多都無用 都係照收你一樣租金 定死左

場主 出機再放租 類似劏房戶

台主 有實際商品提供 夾前睇哂有咩公仔款式 明碼實價

咁又何來層壓式
無可否認大J今次係柒撚左 不過我都唔鍾意夾公仔呢行
古惑野太多 電腦SET難道根本唔洗玩 不過唔係大J講係層壓式就係層壓式

大J講夾公仔機就要正視，唔好晒時間落d無謂野到啦，個社運停左咁耐，大J咪又係日日係到打機🥴

啲所謂台主, 真係以為自己做緊老闆咁, 幾好笑
等如啲傳銷師奶覺得自己"搞小生意"咁
但就呃埋自己"攞小小錢出嚟玩下啫, 反正我自己都有得玩"
傳銷師奶都話啲"健康產品賣唔去, 自己食都有益", 升到圓桌, 公爵都心好開心
仲有咩打台, 去人地部機打, 公仔又入返自己機
不過傳銷師奶又無咁蠢, 唔會自己左手賣右手買返啲紅酒, 再賣返出去

個層壓係場主>台主>台主>台主>......

190樓條片，8分15秒
條友自爆台主介紹係有收中介費
鍾意可以backup

只有咁先解釋到
點解啲台主會自己搵多啲競爭對手

其實呢件事嘅總結就係大家唔好浪費金錢玩夾公仔機，完

佢話佢相信，如果中間有嗰個費用，就係叫做中介費

佢冇話俾你聽中間真係有嗰個費用

就算如果有，嗰個叫做單層式直銷，唔係叫層壓式

仲要無證明喎樓主

咁究竟講緊乜

如果呢個算層壓式推銷 香港好多傳銷公司都比人告到甩褲
點解啲傳銷狗仲係一批批咁入場 比人昆完當發咗場夢血本無歸都有冤無路訴？

場主>台主>台主>台主

咁樣既其實係好錯 你個場係實實在在係到 你最底下個層場主醒少少既
都識搵個真正場主直接搵佢租 洗咩比人隔咁多層

唔夾了

咁其實夾公仔行業同以前格仔舖甚至商場租舖又有咩分別呢？

你去玩無問題 比貴租去 租台先戇鳩

幫你推

同意呢個

成班人都覺得台主一定蝕錢，要收中介費先回到本

咁究竟係on9 定 詐騙 定層壓式？

對唔住，victim on9 點解唔blame 得

層壓式係騙局呢個唔洗講 冇乜爭議
但係夾公仔到底係咪層壓式?
唔係是但戴返個頭盔就可以話人對號入座就即係身有屎 佢冇講錯架喎
正常人都知佢講夾公仔又講kol 係影射緊舊屎啦
而且佢將兩樣本來唔關事既野放埋一齊講
其實同誤導人冇乜分別
佢Sub 數有成90萬 都算香港數一數二
唔係求撚其9up 幾句之後人格謀殺完人就可以不負責任

大把行業middlemen收得貴 富士康整一部iPhone收幾錢 Apple賣幾錢？咖啡農民一斤豆收幾錢 Starbuckst賣幾錢?

你仲想計埋呢排市道差而令營收下跌 因此中介費(或者我叫場租)佔比上升
你咁計 大把行業喺市道差時 都忽然變成層壓式喇
食肆「畀業主呃話可以發達」 租完間舖 個市變差冇哂收入 又叫層壓式喇喎?

層壓式個重點係 個Business Model係塘水滾塘魚 靠新加入嘅員工(Sales)來貢獻收入 你了解過Amway Herbalife就明白 佢啲產品又貴又on9 正常係冇人會買 係靠下線接貨 咁當然會有少部分由街外人(非sales)賣左

見有個夾得好勁嘅人set場
佢差唔多次次夾到 十次有八九次 當然佢係放係個靚位夾
佢一路改 改到連續幾廿次夾起都fing翻入去就關窗走人

一次過覆啦
有關於邊到知道台主有中介費：
喱位「燒車」聲稱自己係「台主嘅朋友」
主力條片都係反駁大J
話大J犯左邏輯謬誤

而8分15秒
佢就講到台主同台主間係冇分成
有嘅只係介紹費/中介費
並指其他行業都一樣有
（我一樓有回應到唔同嘅地方）

至於中介費收幾錢
佔台主日常收入幾多比例
抱歉，我一個普通人真係唔會知道
除非係有台主/場主爆料

退一步諗
點解大J叫人唔好做台主
會引起咁多台主相關人士群起而攻之？
照正路少左台主，唔係應該場主屌咩？
台主應該開心都來唔切啦

點解啲台主明明可以少左競爭對手
但都會出來屌大J？

未打完

咁當然會有少部分由街外人(非sales)買左 但佢個business model本質上係靠自己人而非街客

夾公仔機真係好唔同 個business model本質上係有外部營收 唔係塘水滾塘魚 啲人其實係bet緊個future cashflow 你話啲人估錯、高估 OK fine 但唔係層壓式 唔好搞錯concept

唔係似保險經紀收佣金多啲？

我明你講乜
所以我冇話撐佢
只係想講佢提出嘅議題

你出名屌 你估會唔會減少人流去夾公仔
自己又可以置身事外繼續有人夾
你咁樣屌一屌 影響唔細
不過我都想屌好耐 我只撐日本個類一個場一個莊既玩法

咁你咪純粹兜個圈問
點解群起出嚟屌大J 去幫你推論 你嘅嘢

而唔係 你有實質證據證明
台主介紹下個人嚟租機 係有中介費
更遑論佢究竟係咪層壓式

又假設咗 中介費佔咗 收入一個大比例 又係唔知

Del post la on9

你要收夾公仔班人皮我支持

但話大j黃到金要保護佢？
食屎啦佢 成日屌人食人血饅頭但又保佢係咩心態？
先唔講呢條撚屌以前點借高登上位
之前阿哥單野即刻拍片spin已經夠賤

其實我覺得宜家時勢好難搞呢啲濕星嘢
想像一下理想既情況
就係出個發牌制度
啲公仔機買賣，抓力，乜乜柒柒都要有個標準

不過前提要有民意授權既政府搞

其實樓主打咁多字我都係得一個諗法

執柒哂佢就啱

以宜家咁嘅環境,只係時間嘅問題

如果跟據我睇香港啲法例
（其實上面有講過幾次）
重點之一係個貨品/服務值幾錢

而貨物本身除左來貨價之外
仲有包裝設計，品牌，物流等等
尤其iphone當中個研發成本更加貴
所以iphone個價錢唔係富士康個價
咖啡豆亦唔會係當地賣俾中介個價

因為當中仲有好多不可見嘅成本無法衡量
就正如補習個例子
但公仔機呢？
全部提供俾台主嘅都係可見成本
最重要嘅宣傳/設計/啲公仔都係台主做返

咁就可以直接計到台主個租金值/唔值

有台主出嚟屌就係有收錢？
你打咁大段字出依個post我唔通又話你大j打手咩

睇文啦
保險經濟唔洗俾錢先返工
甚至有底薪攞返錢
係正當職業

條片咪話左收中介費
同我一樓講嘅有咩分別

唔怪之得開咁多垃圾店

點解冇被害人 被呃錢 出黎講過 反而花生友一直屌

我唔係話似保險經紀
我係話似保險經紀收佣金

或者工程公司，都有大判、二判、三判、四判，但最後其實都係同一單job，咁都唔算層壓式推銷

同層壓式推銷每一層都向公司買新嘅產品唔同

佢講咋
你無實質證據證明台主介紹下個人嚟租機 係有中介費
無人知係咪?

咁我都退一步諗 有冇受害者出過聲?

行政成本太高
你要政府開個部門幫你check d夾公仔機既設定

樓主傻鳩以為一層層咁食差價就叫層壓式

其實真係騙局？點會仲搞到咁大規模？冇人走/踢爆咩？

成班有錢收 fatfat 點解要走

讀多啲書

咁下層冇人走？仲係咁入場？

你都on9
我有實際證據賣俾大J報狗唔好？
個比例根本得台主自己知
就算場主最多都係知中介費一筆幾多

但場主/台主如果真係賴以中介維生
根本就唔可能爆自己條數出來
真係坐監架柒頭

明明有人自爆有收錢
明明推論收錢都合理
但就爭實際數據就話唔討論
咁乜都唔洗講啦
個新聞主任係自殺，黑狗冇姦過人
跳樓都冇可疑呀屌你老母

LM睇台主KOL拍片圍大丁

老老77, 大J錯唔代表你啱
靜靜地賺咪好囉, 成班衝出來7結果比人起底

倒錢落鳩鐵明日大愚就得
花錢做少少濕星嘢就唔得

所以先話宜家時候搞唔成，但理想情況就係咁

俾介紹費又有乜問題

場主:介紹個fd黎租部機，平你500又點話

類似對白，係任何行業都時有發生
就連你去買野間鋪頭都會同你咁講
係咪咁就代表層壓式

咁想佢地收皮未直接報囉 又唔報 等咩鳩野
我地都想食多D花生

iherbs介紹朋友用你code都可以賺現金積分tim

近年無啦啦興返夾公仔
夾公仔本身好垃圾 想佢收皮好耐

入場都係識嘅人介紹/偶像效應
入左即係簽左約租機
蝕賺自負盈虧走得去邊？

一係真係試下用心做好睇搵唔搵到錢
一係硬食
一係咪搵過其他水魚

因為政府做左一單大既濕鳩野
所以你要搞多單細既濕鳩野
咩撚野道理來

家陣就係想講你諗得太理想
無諗過實際執行問題

個個行業都係過河濕腳架啦

了解清楚咩叫層壓式先出黎講啦

黎黎去去都係個一兩層 壓條撚咩

收皮啦

啲人真係cls⋯我會講大j傻到辣火頭
但唔係佢得罪到場/台主就代表可以合理化層壓式推銷
新聞都報過啲苦主台主點中伏啦

幾多人因為佢地d片入場比人呃 同d產品傳銷倫敦金有乜分別

自負盈虧唔可以走？發現蝕錢就得㗎喇！如果呢個行業真係蝕錢多過賺錢嘅話，應該好快就玩完wo，而唔會規模會越來越大

啲例本身唔應該有空白嘅地方掛。。。
喱個真係法治不彰喎

夾公仔本身就係有價值 已經去唔到層壓第1個定義

你有冇見過過外國外國公仔機場分租比人？係冇，要維持質素就一定唔會咁做，喺香港啲人咩都炒玩租租冇良心先會咁

屎萊姆？係咪成日叫後生仔返大陸同淘寶個個？洗腦下一代

去like fb page 求驗傳媒
話比你知咩係fake news，有埋真source

台灣全部都係咁

個場主低成本付出
計好回本數
有傻仔又肯埋枱俾錢做台主
唔怪得人架喎
投資涉及風險，資產價格可升可跌

只怪可以有場主賺得太盡
而同時間有台主發夢可以搵到大錢

你唔認同可以駁
唔好彈句支持乜乜柒柒以為自己好識總結咁

香港好多都係咁 例如寬頻 健身課程

咁樣你個指控都唔會成立
你成個指控都係建基於中介費
但你又講唔到中介費實際係幾唔合理
#0 層壓式騙局嗰度又定義到錯哂
唔係分哂顏色打哂長文就有道理架

其實我幾欣賞你分析夾公仔機係傳銷嘅方法，係支持嗰方你算最高質，不過我有兩點反駁
1. 即使你覺得夾公仔機價值係零，但搞細夾公仔場係需要最少過十萬嘅資金，大嘅好似cga更要過百萬，而且仲有月租
傳銷係好少用依個模式，因為傳銷嘅business model 被定位為不可以持續發展，所以佢地一般sell垃圾，成本都好低，但唔會係sell一種成本高又要拎牌嘅貨品
你可能又會同我分析場主唔會蝕，但如果你以為間間可以100%出租，甚至50%出租嘅，依個又唔係事實

2.其實我香港夾公仔鋪有幾百間，機起碼有五六千台，打個折台主有二三千個，如果真係因為層壓式入行，依班人即係又要搵下線啦，咁佢哋可能係香港最大嘅傳銷機構
咁請問下你同你身邊朋友有無俾人sell過入會？知唔知係咪真係有介紹費收或者係收幾多？有無網址話可以加入夾公仔大家庭搵被動收入？
夾公仔係層壓式，根本係大j上條片講出嚟，但佢有無證據嘅，講真自己都睇到啦
佢無證據話人收咗錢，同老共話黃之鋒收咗美國錢嘅手段其實無分別㗎

你問我嘅，我會話夾公仔機店係過熱，好似早十年嘅珍珠奶茶鋪
咁樣唔通又等於嗰時嘅珍珠奶茶鋪係傳銷咩，講真你唔知會唔會班加盟商搵下線有收佣喎
但我地唔知有無收佣啦，即使有，基於我第一個point，都唔會話佢哋傳銷

苦條撚呀 明碼實價有哂租機費 做生意穩贏?我買匯豐都無息派啦
蝕錢就話苦主?唔撚洗打工啦以後
個個去做檔垃圾生意蝕錢之後出黎同人講自己係苦主 叫人同情未算撚數囉

巨龍跟本無講錯
講中晒啲7頭心聲
成班撚樣就沖出嚟拍片屌人

問題係 有冇中介費 你都證明唔到
喺度靠呢條片個youtuber 講果一句話中介費

佢係講 如果係收錢 果個都係叫中介費，而唔係叫層壓式收佣

就係如果係咁，受害者走出嚟未

係呀，真係「無可疑」係事實
有 我地仲唔喺度屌狗？ 你咪齋屌
無實質嘢證明到 明唔明

黃圈頻道高手紹需要大家訂閱CLS

根本係樓主自己唔明

掛你個頭咩
駛唔駛賣串魚蛋都出個部門監管?
例如粒魚蛋有幾大粒,一串有幾多粒?

法例有空白地方唔一定係錯
成本效率
需求問題
人命安全
個垃圾夾公仔機真係諗唔到點解要出條例去管
一個好簡單既問題
[一部機要幾耐試一次夾?]
淨係呢點已經知唔應該哂錢搞呢樣野

copy paste答你

如果一層一層賣啲野就係層壓式 咁大判二判 所有有Middlemen嘅行業都係喇

食肆「畀業主呃話可以發達」 租完間舖 個市變差冇哂收入 又叫層壓式喇喎?

用你嘅定義 一啲明顯唔係層壓式嘅都變層壓式
所以你嘅定義係錯

完

認同

我作為夾客玩左年幾 真心覺得香港d機大部分都呃人
講真香港人有幾多個會係高手丫 唔好講咩無技術 玩遊戲體驗 我自己就部部都玩新手台概 亦都有上網同打台鑽研
最撚憎係d所謂新手台台主 自己set機槍位都十幾廿下先出到貨 仲未計拉位 個保又set到高一高 根本就係穩賺呃鳩你玩

其實已經唔洗討論
你已經咬定租台嘅係人介紹/偶像效應
你當夾公仔嘅係on9都好，香港大把on9仔鐘意夾啦，台灣開到七仔咁款添
鐘意夾嘅人，咪會拎啲錢自己租機玩下

呢D就真係要屌啦 夾公仔講咩撚野甩夾呀
個個都係想普普通通度位直落夾上黎慢慢移位
屌你老母香港個D岩位夾上黎 一鳩飛到最入

香港youtuber好夠都無做返社會責任 我撐大J

其實點解會將夾公仔同層壓式拉埋一齊講？
我淨係記得當時大J只係話 如果係黃就做乜都冇問題 咁我做層壓式都得啦

多

的確唔係層壓式
只係單純機率低用來吸錢嘅cash cow
店主租機只係分散業務風險俾台主

講到底成件事只係另一個水退就知邊個裸泳嘅故事

係，我承認係賭博遊戲，有技術會好啲，但運氣都係佔好大部分
但運氣遊戲唔等於就係錯，好似網上抽卡，食水咪仲深，連實物都無添，咁唔同又屌9人咩
都係你選擇去唔去玩啫

無無謂謂 為一班唔關事嘅閒人操心成咁為乜

本身件事唔岩 班柒頭淨係識講點解呢個時候要內鬥
dllm 你夾公仔機關場運動撚事咩 起源都係你地話要拎資助

不如搞掂地產霸權先啦，地產佬紅底

係呀，真係「無數據」係事實
有 我地仲會喺度開post?

真係有晒證據就唔止屌狗
我真係有晒數字夠可能報狗囉
咁係咪冇證據就唔可以屌狗
冇數字就唔可以討論呀？

如果台主從來冇收過任何中介費
個youtuber根本冇可能會自己講
係佢自己特登分開講分成同一次收錢
咁都話我老屈

有啲乜撚野原因會冇收錢
但台主會叫多啲人一齊做台主呀
唔撚覆你啦屌，你覺得唔講得就唔講得啦

Done

理性分析, G持

順便幫手入去推下post thx

咁宜家就係因為有空白做成問題
宜家魚蛋大細有出過問題？？

日本又唔見話哂錢？

成日呢樣唔得嗰樣又唔得
唔講真係覺得洗左啲錢會係你身上搶咁

講下理想情形都唔得，對未來缺乏想像咪你呢啲囉

公仔機水泥隊多到

勁多人睇都唔睇諗都唔諗就留言，無哂思考能力
有啲人就有公式講野

無撚聊 俾錢去玩嘅係on9
聽人兩句就俾錢去做台主嘅就係on撚鳩
暴利就緊架啦，咁多傻仔俾錢，咪當俾下學費囉

Wow講得好詳細

其實如果跟台灣果隻新手台/普通台set法
甩夾係ok架 跟網上d教學係會夾到
但個問題係香港d台主個個為左賺錢 部部set到高手機難度 同人講係新手台/普通台係到呃錢
你打唔到屌佢就話返你轉頭無技術

呢啲自然會俾人淘汰
最後租錢都唔夠交就自動收皮

夾公仔機，就係一個以投資包裝的一個騙局

之後就變左苦主 出黎又話呃人咩咩柒柒

Cga大撚把呢d機
屎果班kol之前仲拍片猛sell果到有幾易夾 水你班傻仔去比人呃 有無利益 心照啦

樓主回應下
打咗咁大段字想同你理性討論

睇黎咁多年免費教育 對你都冇乜意思

台主出黎屌係因為
大j第一日出黎講 就話全部夾公仔都係on9
係呃人
你無啦啦路過比人話你on9你都嬲啦
仲要問題係所有野佢都係估估係 以為自己諗既就係真

第二係，你話中介費
我做左台主1年多d
你話介紹人租有冇平
其實真係唔見成日有
通常要咁做個d都係死場
冇乜數局住平租吸引人
其實我真係覺得同買多野有折一樣
大概4,5千蚊租既場 平$500度
靠個$500搵食就死啦
同埋之後你個friend 再搵人租係唔關我事 係冇利益關係
但同時間我亦租好多既場係 我自己租幾部又冇折
同fd 一齊租又冇折
所以我地台主睇完你地講既野都r撚曬頭

至於你話部機擺既位置 通常新場 你同老細fd底簡位先唔出奇
但好多我見都係抽籤排順序
至於後join既 通常都係有人走 你先有位入
你想郁都冇得你郁個位

其實我絕對同意大j講完會少左人入行係好事
我亦唔希望咁多on9仔以為真係好好搵中個頭入黎開場
因為唔識做真係會做臭曬成行
至於你話點解咁多台主出黎屌
係正如我開頭所講大j真係太撚on9
乜撚都唔識就屌人

淘汰？唔會囉
人地搵kol做下marketing 改頭換面 大把人繼續比呢班台主呃

所以我buy宜家係過熱,唔係供過於求係一定生存到
宜家個問題就係冇人玩
然後班友要交租,之後歸咎防疫不足

嘩咁都有得瀨的話,
咁其實個個有手有腳做正行嘅都有權搵政府打救啦

汰弱留強根本就係不變原則來
如果咁樣一個浪打埋來大大小小嘅公仔鋪都要死嘅話
咁即係代表全個行業都係為搵快錢,零生存能力

你兩個point我分開答

1. 大判要投標，而且有責任監督二判，出事都係大判負責，喱個都係成本。但公仔機有咩？上網睇個牌照只係俾300蚊以下嘅貨品放係機俾人夾，但場主（火捉）個網夠膽寫話啲機帶乜都得，名牌袋都得。

2. 個業主從來冇理過租戶點做生意，租嗰陣亦係經中介簽約，業主係冇俾過期望個客。但夾公仔鋪有，先唔講台主水台主，之前都有提過有公仔鋪係開鋪前先整座談會講解同收錢，之後先慢慢裝修。係真係冇呃嘅成份，而正常業主冇

人哋都講明，相信嘅係單層式收佣，而非層壓式抽下線佣
你明唔明兩者分別有幾大？

分析得好，推

等等先
你解釋完咁多 都只係話佢有古惑既成份同呃人姐
咁個**層**壓式又點黎
其實好多人都會屌夾公仔呃人 但係唔撚BUY你大J屌人層壓式呢套

台灣同香港一樣架 香港係去學台灣玩法，啲youtuber拍依啲片都成百萬訂閱 仲開埋場，其實根本都唔係層壓式 ，台灣最多唔比保夾唔過$1980台幣，係層壓式一早拉左幾年

夾公仔機係咪層壓式銷售? (有幾多係? 比例
夾公仔機既setting本身係咪呃鳩啲客人? (夾既力度同機率係咪合理)
夾公仔機值唔值得拎資助? (一間夾公仔鋪養得咁少員工值唔值得資助)
夾公仔機存在對於社區既利弊? (例如多一間公仔機鋪就可能少咗一間餐廳)

好多人將幾個完全唔同方面既問題mix埋一齊
然後加咗自己主觀情感就起勢咁屌

其實唔係囉
拎酒吧做例子你睇下蘭桂芳諾士弗臺太子
都係因為成條街都係你先會一飲酒就諗到去呢d地方
如果個場得一部機嘅話除左方便/個個夾兩下就出之外你都唔會去啦
一部機有幾多款野比人夾
一百部機有幾多款野比你揀黎夾
你係客你都會識得揀啦

另外夾公仔機d鋪應該只係分租(業主>租客>台主)
同層壓式唔多有關係喎
除非租約有寫話唔比分租
如果唔係應該無咩問題
當然消防,牌照果d野就另計

至於你話易唔易夾難唔難夾又另一個問題啦
佢又無寫明夾幾多下實夾到
從來都係一個願打一個願捱
佢成間鋪都set到一定夾唔到都會比人唱到街知巷問無生意啦

脷伸無夾過無做過台主場主

我係覺得屎萊姆部分夾公仔片sell易夾好仆街，好似6條iphone片如果大j屌依條片嘅，我直情拍哂手啦
但大j唔會，因為佢之前又係sell夾公仔app，廿幾蚊夾一次夾盒一嚿水嘅figure

好心大J想屌夾公仔機機主就直接屌啦
係都要兜個圈然後夾硬扯啲機係層壓式銷售都唔知做乜鳩

文章一開咪引法例講左
1. 個產品/服務值唔值
2. 有冇相當程度依賴中介/分佣維生

中晒就係層壓式

呢樣真 好多人係執著緊層壓式呢樣野
唔係你夾公仔呃唔呃人 盲目既指控就會累事

真係唔知道大J所指層壓式銷售既人只係佢認識Youtuber圈子
定係成個行業都係咁呢 咁樣用kol身份無乜證據就屌哂成個行業你都痴撚線

1. 值唔值 準則係點?好主觀wo
即係我覺得supreme一件TEE幾千蚊 我覺得好值 但你又覺得唔值
咁呢樣野值定唔值呢

2. 台主睇黎依賴租機費收入多過中介費wo

其實班友(台主)應該同大j一齊拍片話好撚慘先啱。聯合哂全部台主屌尻場主逼佢減租，唔減就全部唔再續約。
但班友就出黎屌大j。知咩事啦

依個post引左幾多台主場主出黎

就你果點"汰弱留強根本就係不變原則來
如果咁樣一個浪打埋來大大小小嘅公仔鋪都要死嘅話
咁即係代表全個行業都係為搵快錢,零生存能力"

你可以話係瀨 但政府防疫不足都係事實
站係商業角度 你估間間鋪閒閒地都有幾百萬cash flow可以support經濟衰退幾個月? 仲要係未了期, 銀行financial solution唔洗畀息?
shut down project止蝕係絕對冇問題 咁又代唔代表佢果行係搵快錢?
汰弱留強係合理, 但只存在係正常的經濟環境 而家都係某部份唔受疫情影響既行業維持到 基本上係鬥大水喉 邊個有錢撐到最後就邊個嬴

好老實講 gym房 K房停業波樓停業期間 洗唔洗畀租先
照你邏輯 其實市面上大部份娛樂埸所都係為搵快錢, 零生存能力

根本夾公仔呢個所謂行業有害群之馬好正常
你可以屌人放假貨 屌人set 到d 機好撚難 屌佢地冇資格R 政府資助
但將公認層壓式騙局同夾公仔放埋同一條片咁去誤導人 唔需要講到自己咁正義凜然

除非佢拉d台主加入一齊玩個陣講明會賺錢
如果無既話又點成立層壓式騙局呢

至於youtuber宣傳已經係另一樣野黎不論個宣傳有/無收錢

同埋每個行業都有害群之馬
大J碌鳩打晒一船人好難唔俾人反
而且佢仲要唔係第一次咁魯莽

屌是撚但啦，唔好做公仔機咪得囉，要搵夾公仔機錢又要出po要人幫，好撚煩呀，大把主線任未搞掂，而家連公仔機都要人地正視，係咪傻撚左呀連登仔?

以我所知冇中介/分佣，有frd做過2個月台主，啲台主係靠啲人入錢為生，1就冇話值唔值，有人$5出到$100嘅貨，有人$500都出唔到，香港最on9唔似台灣咁有限保夾金額同必有保夾
同埋夾公仔依樣野就呃啲唔識玩嘅人錢，因為公仔以外嘅貨品 普通直上直落咁夾係90%唔會出貨
就算識夾都未必成日好小咁出 好似賭錢咁，贏一鋪輸兩鋪，咁就睇啲人當比錢玩個快感

錯，你不如真係quote法例，唔好一知半解9up
層壓式計劃要成立，必須要a,b,c三點都成立先構成
a點，簡單嚟講即係參加者俾錢參加個計劃

b點，個計劃會誘示你嘅收益完全,相當程度收益嚟自介紹費
問題: 台主租機，主要商品係機，請問你搵唔搵到租台廣告會話個收益係主要嚟自介紹費？

c點，個計劃嘅收益完全,相當程度收益嚟自介紹費
問題: 台主租機，表面上嘅收益係部機嘅收益，你有無證據指明sell機有幾多佣？或者其實係咪有佣？

第617章 禁止層壓式計劃條例
何謂層壓式計劃
(1)層壓式計劃指具有所有以下特徵的計劃 ——
(a)為參與該計劃，任何或所有新參與者須提供符合以下其中一項說明的利益(參與費) ——
(i)該利益(不論是經濟或非經濟利益)是向該計劃的任何參與者或推廣者提供的，或是為該計劃的任何參與者或推廣者的利益而提供的；
(ii)該利益(不論是經濟或非經濟利益)是部分向該計劃的任何參與者或推廣者提供而部分向另一人提供的；或是部分為該計劃的任何參與者或推廣者的利益而提供而部分為另一人的利益而提供的；
(b)該新參與者支付該參與費，是完全或在相當程度上受以下因素所誘使的：有人向該新參與者顯示，該新參與者有機會有權獲得符合以下其中一項說明的利益(招募得益) ——
(i)該利益(不論是經濟或非經濟利益)是向該新參與者提供的，或是為該新參與者的利益而提供的；
(ii)該利益(不論是經濟或非經濟利益)是部分向該新參與者提供而部分向另一人提供的；或是部分為該新參與者的利益而提供而部分為另一人的利益而提供的；
(c)(b)段提述的招募得益，是完全或在相當程度上源自介紹其他新參與者加入該計劃。
(2)不論 ——
(a)何人向新參與者顯示有機會有權獲得招募得益；
(b)何人向新參與者支付招募得益；及
(c)由何人介紹其他新參與者加入計劃，
有關計劃仍可屬層壓式計劃。
(3)計劃即使有以下任何或所有特徵，仍可屬層壓式計劃 ——
(a)該計劃涉及貨品或服務(或上述兩者)的行銷；
(b)參與費可在新參與者開始參與該計劃後支付，或須於新參與者開始參與該計劃後支付；
(c)支付參與費，並非合資格參與該計劃的唯一要求；
(d)支付參與費，並非合資格收取該計劃之下的招募得益的唯一要求；
(e)向新參與者顯示有機會有權獲得招募得益一事，並不給予該新參與者在法律上可強制執行的權利；
(f)該計劃的安排並沒有以書面記錄(不論全部或部分)。

香港好多有保夾啦

再唔覆我會好懷疑你係大j打手
一係駁唔到就pin我依段，俾大家認識下法律

瀨落層壓式好似有啲唔關事
但如果佢係想講啲人成日拍啲夾公仔片造成個假象好似好易夾同好多人會夾，而用嚟慫恿啲後生做台主咁好似make scene多少少
之前都有夾公仔苦主會，話俾人呃係做台主之前俾人水話好易賺得返，話部機位置好好，點知啲機擺係唔起眼位置之後蝕到入肉，其實大J用返呢啲例子叫年輕人三思再做台主好過

利申外行人 唔熟公仔機營商模式 但覺得用常理都可以計下係咪暴利 純學術討論 假設台主只係租戶身份
(Rental Fee paid by Tenant) = *shop rent + *electricity fee + maintenance cost + *staff serving cost + #promotion fee (if any)

* Apportion (同所有租戶攤分)
# Apportion (同所有租戶攤分再除半)

睇咗條片 佢話 115 個租戶 鋪租 530k 職員 70k (5ft x 14k)

Rental Fee paid by Tenant = $7500 (未加租前 $5500)
Basic Cost = $5718
(shop rent ($4609) + electricity fee ($250?) + maintenance cost ($250?) + staff serving cost ($609))

鋪租 $530000/115 = $4609
電費同保養費用 因為佢冇講 就當每樣 $250
五個職員 $70000/115 = $609

咁toreba係會夾到架嘛 唔似出面d機高手機扮新手機 水人無止境咁夾到保夾

火燎森夾公仔機騙局都係一年前多d，遲幣少掟錢落街些少。

咁快唔記得?

AIA攤位遊戲都擺明呃人，但勝在可以有其他用途，所以都有人願落搭
地方近海，玩game贏公仔用黎溝女又得，玩完行下海旁又得，女仔又覺得浪漫

就算有d玩得好勁既，一係比人封唔比入，有d醒既就同其他網拍廣告，有機會係AIA宣傳添

但夾公仔有d唔同
雖然都可以溝女，但效果冇咁大

之前都有d片都有講可以自己調教個爪既力度，鬆緊等等

重點係有得人手set
Set得太偏都會影響生意
太易夾=蝕本
太難=回頭率低

之後再set夾幾多次就可以保夾
客人有賺=唔覺比人呃

試問邊個會做蝕本生意？
一係係部機落手，一係係貨落手

冇錯,都係要交租架嘛,
咁點解尖房K房波樓冇人咁ON9出來嗌生嗌死?
分別就係在於佢地有冇因應存活而有所提防囉
唔排除最後佢地都係要執,但好肯定就算有資助都係好過冇
台主講個事實出來唔係錯,不過明明個個都suffer緊嘅時候,
講埋d阿媽係女人嘅說話唔會有人同情你
然後咪俾人串佢地賺錢嗰陣又唔見你嘈囉

就算防疫做得好都唔係寫包單冇CASE
台灣做得好,但佢地都要犧牲旅遊業
根本要瀨的話,係乜都有得瀨
我偏向覺得公仔機呢行興起時間短,多數人都唔夠經驗去面對呢類風險,特別係班台主,瀨嘢係必然
細鋪存活力低係合理,但大嗰幾間都跳出來話財政有問題的話
咁證明本身呢個business model嘅profit margin偏低,有大事上來根本冇能力去守業囉

終於有人講返咩叫層壓式
係人都知層壓式係呃人既經營手法, 大j係要拉埋夾公仔同層壓式一齊講, 咪就係要等你班人誤會夾公仔個行業就係層壓式.
佢依種拍片手法咪誤導, 點解唔可以光明正大講下佢覺得夾公仔既問題, 好難唔令人懷疑佢想透過誤導追擊某d youtuber

我覺得d台主咁大反應

係某程度上大J段片令人混淆咗謀取暴利同做層壓式嘅kol係兇手，而唔係場主，而實質又真係段片一出全部人即刻借題屌柒晒d台主呃錢。簡單講即係大J表達得更加清晰細緻 又唔好9咁估價，果班人都唔會咁大反應好似對號入曬座咁，明明個中心係講場主唔係台主。

波樓同K房第一個出黎叫春架喎
波樓直頭求政府俾佢地繼續開喎

【武漢肺炎】香港桌總去信政府求豁免桌球室停運助業界度難關

一個局外人無啦啦話鳩夾公仔行業係騙局
仲要無證無據，成條片都係推測，係我都燥啦

我覺得大J 係有意喎

你租樓唔通係個業主住夠啦租下比你住咩
不嬲擁有權利嘅人可以獲得最穩定利潤
你和到租金咪你贏囉
其實咪又係同格仔鋪同原理

on9
你唔問下點解尖沙咀D業主要租俾人做茶餐廳自己唔做?

跟KOL推介投資夾公仔機 逾百人血本無歸損失逾3000萬

上年已經報晒新聞 夾公仔機投資陷阱

我就係想講你呢個意思
大J帶出嚟嘅message都誤導咗唔少人認為班台主有份做層壓式去賺大錢，另一邊嘅人就反駁，導致呢個罵戰不斷升溫。

火燎森個夾公仔係用app夾公仔

因為屎萊姆係台主，唔係場主囉

所以講左最多係騙局

垃圾行業

內容完全唔同...佢係虛擬夾公仔
即係台主本身見唔到部機同SET野 仲收唔到錢
同依家香港可以親身去整部機同收錢完全唔同喎大佬

話係層壓式就係層壓式啦
公仔佬都有人撐

按你計法
開埸半年蝕
($5718-$5500)*115*6=$150420
唔好講回本，租都唔夠交
唔通真係搞手為求打個和

完全無興趣追落去

大j有聖人光環，而且連登仔對夾公仔本身反感，又無獨立思考
大j如果話cga幸運台有隱藏大獎係同女youtuber扑嘢，班友一樣信㗎

我覺得佢係想類比台主就好似層壓式裏面嘅最底層咁俾上層壓榨 只有付出冇收穫

見佢之有戴頭盔 不過佢講得差講到一嚿嚿咁令人誤會

要討論夾公仔機大可以從佢係社會上既存在價值或者討論佢既business model係咪sustainable，而唔會由一個局外人突然出片就講夾公仔機係層壓式賺錢，仲要無證無據，成條片都係鳩up

關我撚事
Even係傳銷
你買件野/投資前要自己evalueate風險架啦
而家中咗伏返嚟喊苦喊忽
本身正正常常賺咗你會唔會分比我先？
我有咩責任要關注？

公仔佬=黑社會層壓式騙徒

你藍絲黎??? 你話係就係???

認真 要夾公仔就去NAMCO 啦 日本大公司 , 我就唔會去夾公仔鋪頭度夾 我點知佢件貨係咪正版....

咩我話係
大J又話係
樓主又話係
大把人都正評覺得係
定你係公仔佬不願面對
就算唔係
公仔佬就係受社會討厭
又暴利又黑社會又搵牛肉刀恐嚇大J

721831101111

大部分人話係就係?
你無批判性思考?
你用facebook你知唔知活緊喺同溫層??

唔係局外人講唔通局內人自己講話呃緊錢咩

一間公司開頭通常都係蝕

up

所以咪要加成3成幾租囉

屈完藍絲又話同溫層
藍絲同溫層啊
點解釋大J比人恐嚇啊

虛擬夾公仔係大j sell嗰啲

咁你有無point呀
你個論點就係
公仔佬乞人憎
根據大j fb，好多人話公仔佬係騙局

所以就得出公仔機係層壓式銷售

加完租第一個月已經賺返你呢半年有突

睇左一陣
邊算係層壓式推銷呀
咁同美容院租個位比人做美甲有咩分別？
你會唔會又話係層壓式？

假設佢得罪某個公仔佬，然後個公仔佬恐嚇佢
等唔等同所有公仔佬都係黑社會呀
教你個成語呀 以偏概全

我話公仔佬比狗屌都仲得啊
水貨佬藥貨金鋪公仔佬就係香港大毒瘤
係唔係有咩所謂
有冇證據證明指控根本唔重要
有異議唔係反大J就係國安

你老母係雞呀

其實只不過係業主租比商戶嘅模式
即使有介紹費或者收佣金都只係經紀同sales
假如商戶嘅收益每個月要分成比經紀同sales先可以叫層壓式
不過其實層壓式的確出現係公仔機行業
但就係啲貨品或者公仔

香港最大間公仔鋪恐嚇佢都叫以偏概全

繼續吠啦公仔佬

最大間公仔鋪等於成個夾公仔行業呀

留名 深入分析

公仔佬

因為做餐廳要識啲大廚又要好多時間管理，但夾公仔機呢？俾盡你一條友都管得曬成個場喇又唔洗咩專門技術

咁好賺又可以就咁放部機喺到點解佢要放俾人做？現實咪喺佢根本知道一部機賺唔到咁多錢咪水9啲台主俾錢佢洗囉

你條傻閪用下腦先話人on9喇

收皮啦屌你老母 咁撚長點撚睇呀
個樓主唔係支持大j咩 唔乜撚野認同

大佬阿
呢個集資再走路
咪好似匯豐不過佢冇走佬姐

姐係下線賣到d公仔, 上線會有錢分？
可唔可以講下d貨點層壓式？

你拎d垃圾公仔機同營運餐廳黎比較又真係幾醒目

啲figure同毛公仔係深水埗直接批發價買，或者上網收....
真心想知邊間啲貨係層壓

又屈大J
又想分化
無孔不入

我支持大j 細乜撚野b隻狗

A點唔洗講啦
B同c其實冇絕對嘅數字證據

正如C個情況
已知可以有中介費
但唔知佔台主收入比例係咪達到「相當程度」

B part入面
台主1 sell俾台主2以賺取中介費時
有冇強調俾台主2聽可以借喱個方法搵錢
都係冇人知
亦冇證據告得場主入

正如我一樓講嘅：只要有「一定程度」收入係中介費
一切都係等事實浮面
大J擺明戴頭盔+縮左
因為佢冇證據隨時俾人告返轉頭
但唔代表夾公仔喱個行業冇問題

我開得個post就係因為連登不記名
等睇有冇人認真關注個議題
從而有人爆料/自爆/或甚有傳媒去查

中介費嘅存在，會導致台主甚至場主愈來愈多
惡性循環下競爭愈來愈大
未來啲台主賺到嘅錢就愈少
同時亦愈容易單靠中介費維生
我關注嘅點係到時成班台主
一係蝕到仆街
一係就真犯法坐左監

場主呢？賺到豬頭咁仲可以賣甩個責任
（缺乏白紙黑字嘅證據）

開個post係因為公義嘅問題
重覆多次，有證據可以直接報狗唔洗開post啦
如果只要缺乏實質證據
就算有明顯懷疑都唔討論得嘅
咁cc台真係唔洗再屌狗

巨龍sell投資夾公仔機

一句講哂支持大j

佢做業主冇問題，有問題喺佢個手法啊麻明明一部夾公仔機唔值一個月7，8千佢就用kol引9啲傻仔落搭，最後大部分台主都喺月月虧

個情況就好似值300蚊既保險佢賣800蚊wo，咁樣呃錢都冇問題？

一層一層壓係個貨倉到

其實好難定義層壓式銷售

你要證明嗰樣野以唔合理價格租比下手

點先叫唔合理呢？如果最底層都賺到錢叫唔叫做層壓式銷售？

所以重點係要搵到實際數據，如果個場主話包賺or專登搵人旺場形造錢好易賺

用一啲虛假既野黎提升價格（例如一班youtube去玩），最後中伏租左機既人發現根本平時一個人都唔會黎，咁先可以定義為層壓式銷售姐係最底層一定要輸仲要一租就已經輸好多

海港城啲租戶會不會屌9海港城係騙局
自己做唔住屌9人 所有野實賺？

有冇more?
爬文/睇宣傳
講到台主鍾意放咩公仔落去都得架喎
自己鍾意夾人地機啲公仔放落自己到都得

岩呀
如果你話因為有班人水鳩啲傻仔做台主搵錢
所以想呢班夾公仔既kol收皮
我覺得無問題

但隔硬話呢行係層壓式係完全老屈
大j就係知連登有班人唔識分析
特登連埋兩樣野等你地屌鳩佢對手
事實又真係有班人信

利申完全唔識咩場主台主

佢個租金高到喺大部分台主都虧錢，根本一部唔值每個月7，8千，但佢不斷拍片用kol吹到幾好搵幾好搵呃啲傻仔入局

咁都叫唔喺騙局？咁旺角啲推銷狗都唔喺喇

成條片都唔知有無一個數據係真實既，咁同連登仔鳩作數據出黎計有咩分別，仲要佢個身份係百萬訂閱既YOUTUBER，講野係咪應該負責任呀

第一段可以總結點解黃圈咁多爭拗
對家無底線自己相對團結

大J會唔會攞啲命出嚟屈人啊
比黑社會恐嚇都照樣發聲
唔係為公義係為左啲咩啊

睇片內留言
有人話啲公仔機只係佔個場嘅8份1
其餘係網吧之類嘅自己生意

你又啱喎
我frd做nuskin 其實啲護膚品冇問題
係佢個方式問題

做咩咁多負皮

屌你老母你真係弱智..
業主老撚馮識搵人訂機? 識處理晒成個場百幾部機?
部機都好多野要搞架 你估真係放低就係?
部部機唔同玩法? 唔洗SET部機個夾?
唔好講咩啦屌
齋係收錢呀 每部機 踎低開錢箱拎硬幣
當你每部 100個5蚊銀 100部機 成萬個5蚊銀 點撚樣拎呢請問
仲未計維修呀 各樣那樣
弱智唔係咁做架大佬...

好係邊
同舊屎講既9成似

仲擺明自己班frd就係台主

唔會淘汰 只會越嚟越多 因為呃人發撚咗達

乜未來台主收益跌，容易靠中介費維生笑撚死我咩，如果公仔機無咁紅，點樣再sell到客呀？又點樣靠中介費維生呀

簡單嚟講，你手頭嘅事實係場主會sub-lease出去
咁其實乜嘢都可以懷疑層壓式，所謂已知有中介費(因為個youtuber講過一句佢話認為有)
咁你不如收皮啦好嘛？
咁樣我都可以懷疑樓下茶記係層壓式，可能介紹人租業主鋪有佣分，可能個數好大，可能啦
我又懷疑買新樓盤班業主係層壓式，可能叫fd買埋一份有佣分，又係個數好大
又吹到乜正視聽又成，以為你好有料，點知原來係斷估，被我chok兩嘢就縮

07:10 佢有講剩係公仔機鋪租 530k

總之賺到錢業主唔自己做就係層壓式騙局
又唔見李嘉誠話自己業務太多
做公仔機唔需要任何成本技術風險管理
反正都係上呃下 下呃市民

就係咁 一錄鳩打一船人
反正你認定左有黑社會就全行都係黑社會
咁幾好呀 唔洗傾 人地講咩都唔信

總之業主唔自己發展 租出去就係騙局 賺夠
on99 講出黎個班有無腦
人地想無風險印印腳收租都唔撚得 一定係呃鳩人錢

好多小朋友唔明點解sogo要分租俾專櫃，有得賺嘅點解sogo唔自己賣呀？
平時聽一班無乜學識嘅youtuber，咪搞到自己咁

唔通專櫃可以收你錢唔比件貨你咩
香港夾公仔就係呃人呀嘛

哇真喺好撚多野做wo,收下銀set下夾最多咪請多2，3個人，同埋呢啲有咩專業技術成份

你喺場主定台主啊咁大反應

用依個post logic，大j有收佣，唔知幾多啦，不過係層壓式

唔知你講緊乜 冇睇你條長文
唔知回我做乜9
總之我支持大j

時間已經係金錢啦對業主黎講
有錢人洗唔洗俾個場困身?
好香港你話呃人啦

睇下台灣呢個台主
佢就拍左一日日常 佢得幾部機架姐 都要由朝搞到晚

其實夾仔機係唔係層壓式推銷
我覺得要睇幾點
1. 夾公仔機呢個本質是否客觀上有利可圖
2. 台主介紹其他人成為台主是否有介紹費收入
3. 承1、2，介紹費所佔台主收入比例
（或者咁講，夾公仔機會否只是掩飾，介紹費先係主菜？）
4，再次承2，入場費是否需要向上分成
（即係話A介紹B,B介紹C，C介紹D,咁C所得介紹費是否要被A瓜分）

其實以上任何一點唔成立
都似乎無法構成層壓式推銷
特別係第4點，若果唔成立，咁連「層」字都唔存在
而若果本身夾公仔機是客觀上有利可圖，而介紹費又並唔係台主的主要收入，咁就好難講係

再簡單D講
夾公仔機可唔可以係層壓式推銷？ 可以
咁佢係唔係？ 現時無證據佢係

佢喺撚業主？講到佢買左間鋪咁收皮喇護主狗

有曬論點論據，理解固中既原因先可以防止有人謀取暴利
你知好多人衝入去做台主然後話自己創業你可能都係，睇你個人咁膚淺

因為佢唔係業主囉
攞台灣同香港比

個總結已經好撚易睇啦喎

大J一定有證據
如果唔係唔會咁樣講啦

要定義佢係咪層壓式銷售，應該要睇以下幾樣野：
1. 中介費合唔合理
eg. 租機費月租$7000，咁台主推介一個下線會收到幾多中介費？
2. 中介費係咪每個月有
3. 機主有無承諾過必定收到幾多利潤
4. 機主收入係咪可以淨係靠推介人租機維生
5. 租機係咪 只能夠 靠機主推介
我睇樓主其實乜數據都無，好難定義佢係層壓式銷售喎

你可以屌佢搵笨，可以屌佢謀取暴利，可以屌佢啲機set到好廢呃錢
但你講到要有良知要正視聽
就點都唔算係層壓式
好簡單，分租公仔機同分租格仔鋪有咩分別？定係你覺得格仔鋪無賺得咁多所以唔算層壓式？

格仔鋪就真係冇聽過有介紹費

呢個係以台灣做例子
首先，台灣夾公仔機基數好多，然後就會集團式（下稱A)嘅情況發生。然後，有加盟同回收機制（聲稱賣$900，回收$1100）令好多人落搭，事實上佢唔會回收，即使回收到1次就唔比你玩。然後，會有人（下稱B，半大戶)係啲Facebook 群到講回收$1500，令到你覺得你啲貨值錢，向A入更多嘅貨。然後，A同B都會係一日內將回收價調低甚至唔洗，令到你蟹貨。事實上B就係A嘅下層，而你（C)就係B嘅下層，假如你唔想輸咁多錢，就以同樣嘅手法去呃其他人成為你嘅C。
講到尾都係貪心，但我唔覺公仔佬果啲係層壓式

縮你老母咩
多人做公仔機就紅架啦
紅就自然更易sell架啦
一定要賺到錢先sell得出？
係就唔叫層壓啦

如果單靠公仔機係賺到錢
根本唔會有台主走出來屌大J
係屌都場主屌啦
事實係點呀？

大J出來屌場主，叫人唔好再做台主
執返一兩個場，競爭都少啲
你係靠啲機搵食嘅
多謝佢都來唔切
屌乜柒呀豬兜

我做台主比人昆？on9先去做

呢家有限制放咩野入去咩？
你試下放你個柒頭落去有冇人夾

唔關事啦
大把人都屌香港係賣老番都埋淘寶貨
證明香港冇呢個情況

但係有介紹費都唔可以構成層壓式架喎
假設一個大型商場就係一個巨型既公仔場
如果其中一個商鋪租客推介其他租客，佢都會有佣分
當然公仔場成本就低過大型商場啦，出租率都可能高好多
所以我話你可以屌公仔場場主搵笨、謀取暴利，但唔代表佢係層壓式

困唔困身睇你請幾多人咋麻小朋友

佢擺明特登啦
真係同一條片咁啱無端端wiki 乜嘢俾層壓式俾你聽，又咁話講夾公仔咩
不如整條片拍偽黃，題外話大j阿哥開藍店
咁又無影射咩

你留番D心力落場運動到仲好啦

點解要分租夾公仔機 唔自己賺
其實唔係想減低風險咩 做得生意就當然佢想將風險減到最低la 大家係咪當youtuber就要開善堂 唔賺得錢

呢啲YouTuber有請工讀生(part-time)幫佢哋看住啲機架

咪又係講識唔識夾
Toreba唔識夾嘅，連保夾都無啦
廿蚊一次，五次就已經係件貨價
而且你肯定toreba部部出到貨？

咁你食唔落仲浪費埋堆時間心血落呢D咁既無關緊要既事到

樓主分析好啱
可惜未見證據

無知問一句 佢哋有叫啲台主sell機？

個咩鳩細b都低鳩能 拍條片亂咁up一啲證據都冇就話拎曬啲數據出嚟 仲要自己講都唔合理

講到尾都喺佢租金有問題，為左賺暴利就用kol拍片吹到一部機好好賺黎set高個價呃傻仔，現實就喺一大理所謂「台主」個個月都蝕到仆街

用低好多既租金，加上每部機賺既錢過左某數就開始抽佣，跟本就雙贏唔會搞到依家咁喺佢地太貪心想賺到盡姐，到頭來咪玩9自己

我明巴打你意思，講緊可能部份人既模式接近層壓式銷售，前設想像左搵唔到錢既台主因而轉左賺錢模式，但都只可以話佢地仆街，唔可以話係層壓式銷售，因為真係當中涉及到商品，以及主要經營既模式架構。商業世界本黎係需要權衡成本同風險，而家大J講到係成個行業on9， 又錯誤引導，我覺得靜係呢點要搞番清楚

利伸，我唔係台主

算呀所以我好唔鐘意d 地產商

你租間鋪頭賺唔到錢會唔會屌9個業主阿
你做唔掂咪走下個頂上囉
佢又冇講過回報率係幾多
成件事就冇欺騙成份

講到利益 人鬼蛇神都現曬形

是但啦, 唔會係香港夾公仔
on9 KOL
去日本就話夾姐

你要人做生意賺錢賺得咁委屈咩點解成日要人哋賺少啲 分租當然係最低風險最高回報嘅手法 如果佢個價唔掂 唔啱市價 一早無人租la

勁

淨係你講夾公仔係一個行業都知你咩料啦呀台/場主

佢用kol吹到啲機好好賺黎呃人入局，重要簽埋約局人玩多幾個月

可能佢真喺冇犯法既，但照你咁講旺角啲傳銷都冇問題，佢地都喺冇犯法，你真喺會收到佢地啲貨，喺你自己賣唔番出去咋麻

講到尾佢地手法有問題，有心謀取暴利

因為修例嗰陣有提到就算貨物有價值都可以係層壓式，只要犯晒我pin嗰三個情況就算係，所以想係法律層面探討佢地會唔會犯法。如果一直都冇證據，最多都只係合理懷疑。至於大J講嘅野其實唔係我嘅側重點

其實所有人都可以選擇食花生就算
但係唔好做緊件壞事就話個社會已經變咗去合理化件事
假如你係下家俾人搵緊笨就睇清事實去揭發件事
十個水魚就可以養到一個發達既仆街

依家啲人咪知唔岩價問題喺最早果批真喺俾佢地呃到啊麻佢地用kol 拍曬片吹到幾好搵幾好搵咁，真喺呃到啲入世未深既人架

其實賣咩都唔緊要
佢地係引誘啲人買佢地嘅貨再將佢地嘅價壓低
利用人嘅心理 你想贏番啲番錢就一齊做
做佢地下層

吓？我不嬲對事不對人
個場收唔收皮關我春事咩，本身做份工同夾公仔完全無關係
咁佢屈層壓式係錯，個運作又係9估，班台主又唔可以出聲？
如果出聲等於有關係嘅，唔同你收咗大j錢？會唔會叫埋fd一齊推post收佣㗎？層壓式打手？

我quote條law同你傾下計學下嘢啫，見你一樓似層層，以為你好有研究
都係返去條law啦，你有無見到叫人租台嘅廣告話收入大部分或者全部靠收佣？

我同意你所講公仔機呢行興起時間短,多數人都唔夠經驗去面對呢類風險,特別係班台主,瀨嘢係必然
當冇明確指引既時候 存在灰色地帶係必然會發生
有政府針對性立法規管當然對埸主/台主/客人 三方都有保障啦
的確 公仔機係自負盈虧 你踩得落去就預左輸 但唔開鋪個責任就會轉嫁左去個埸主到 如果其他娛樂場所有補貼 理應一視同仁 R funding係講得通

至於 "串佢地賺錢嗰陣又唔見你嘈囉" 的確做生意就係為profit
不過我唔評論CGX 既營運手法, business model啦 局外人又冇data support

行行都係一層一層壓落去 香港最大既問題
歸根究底咪又係地產霸權 地產商>業主>埸主>客
唔健康既營商環境 做咩都死 個市一衰退就現型 只有業主笑到最後

你請個人番翻黎咪又係果個人困身
只不過困身果個人唔係你姐
偷咩換概念阿

打手講黎講去都係呢幾句
1）大J無朋友，所以佢講既野係錯
2）大J有光環多打手，所以支持佢講既野既人都係錯
3）舊屎多hater，所以反佢既人都係錯
4)連登仔無獨立思想，所以講幾多point都係錯
5)你情我願，你理得人？

咁點證明夾公仔營運手法無問題？
打手：唔洗證明，總之就係無問題原因loop返上面5點啦

比少少質素啦
同你主人一樣玩人身攻擊轉移視線就當反駁
見到你地咁就算想支持都支持唔落啦

又唔用論點黎駁
一睇就知你係低下階層啲死窮撚
無時無刻都做標籤撚 連登就係你啲傻閪撚樣搞死哂

但佢會用例子話少數成功人士賺幾多麻
班KOL之前又不停宣傳
仲未計台主招台主會講啲咩

而我租鋪
都係經紀去租
開咩公司，甚至開唔開門都由我話事
關個業主咩事

唔好傻啦 根本toreba你望下人點夾 一定出到貨 頂盡打二三百蚊 同namco差唔多 出唔到都有人幫下你擺位/有error會回水比你
反觀我香港出面d高手機扮新手機就唔知啦 有時連台主自己都未必出到 保夾600起跳 多謝水魚

你收撚皮啦
咁撚多論點有無駁鳩過呀
你自己睇下兩邊陣營邊一面有point 邊一面一尾都係人身攻擊踩鳩人既cm啦

嘩，原來係香港要證明自己係清白
大j話層壓式，就要證明自己唔係層壓
話係黑社會搞，又要證明唔係
大j哥真係爽皮，9up一句就要人地諗辦法去證明

首先，如果你要處理每部機賺幾多錢，你要好多時間人力物力，抽果舊佣金要好大先賺到錢。其次，衍生個問題出黎，公仔係台主出，憑咩場主收，冇台主公仔邊有人夾，邊有錢賺。

鬼叫大J係HKU仔又最多訂閱呀
個個FANS都無撚腦咁

發現你同你班兄弟都幾有趣，好鍾意自己回力鏢打自己
我話你係台場主就叫標籤
你就3句入面有齊「低下階層」，「死窮撚」，「傻閪」，「撚樣」
呃完人比人踢爆就老羞成怒

明明你講緊層壓式推銷依個指控係錯（起碼依家未有資料show到）
但係佢覆你啲野完全唔關事 之後再屌鳩你咁搞笑

二三百一定出到？我係咪拍片出唔到你俾返我？
認真問，我會認真夾，唔會亂咁夾玩你

大J屈又好，講中都好
最大得益者就係台主
出聲把撚呀？

淨係識講喱樣冇證據
嗰樣又唔得咩？

講到尾都係解釋唔到為咩台主會出來屌
明明被屌嘅/受害嘅都唔係啲台主

同埋亦解釋唔到點解台主會叫人做台主

事撚旦啦，一次都冇玩過，執撚哂佢都唔關我事，垃圾玩意

你同啲傻閪大J FANS有無駁鳩我地啲Point呀

好多屈毛黨
屌大J就係打手
非黑即白 唔撐大J就代表撐屎萊姆
再黎就直接人身攻擊肥閪 笑死

我個人認為夾公仔分成或台主sell機係走緊灰色空間，但唔犯法。

係樓主上面討論既前設，台主收入唔好會轉變銷售模式，藉推銷機台令更多人加入，賺取中介費，引致機台上升，其他人生意額下降，引致下個台主重覆搵人加入。的確依普通情況，競爭大咗，啲人流向係會多咗，如果依個既定前設，咁其他同樣手法既例如遊戲入面，所謂推廣碼係咪都係觸犯法例呢

雖然如果存在分成制度，只要控制到分成制度，係可以避免觸犯到條例推銷者，但其實被推銷者都無需必定透過同樣方法獲利，因為推銷係夾公仔機唔係主要獲利途徑，被推銷者都無被告知可以靠咁樣賺錢情況下，都唔會告入

sorry for 1999

你去cga d所謂新手台夾黎睇下 記住唔好較setting wor

連登仔平均年齡係咪＜20 個個睇垃圾光頭仔大？
條友由舊登開始做過街老鼠
到而家靠住小學雞吹捧＋渣車屌狗扮勇武上神台
全靠有班幼兒追捧

叻呀你地，渣車屌下狗都可以收割到
我係前線我唔撚同你玩啦

每次我喺個post屌鳩大J就會有幾條fans走出黎標籤我係台主機主
之後嗰幾句就人身攻擊公仔佬

你條撚屌日日開d on9 post都幾得閒

推 依個要睇

一部公仔機點分比人層壓呀

又唔係硬食埋機主供應d貨夾
又唔係租上租

係都得主手單方面壓榨

供應地方和機=>台供應貨品或諗計引人投機=>客人比錢玩

各層各法無重覆性點去層壓？

我就攬炒左，辭埋職
你又點撚樣呢

巨龍 使出一招「對號入座」
（#層壓式 #夾公仔機 #YouTuber）

世界佬陣型 即刻有兩三件自動埋位

我依加先知原來做台主收益唔係靠水魚曬錢夾 而係介紹第二個做台主

奉獻大家唔好租機，
叫朋友唔好去夾淘寶公仔。

同埋唔好買d補健品同美容產品去銷售

唔好加盟豆腐花米線，
唔好入瑞士山區肺，

當然仲有好多仆街行業，
但我冇數據，
就唔講咁多了。

奉勸先岩

個啲咩屎來無，細b快撚啲死全家啦

寫得好詳細

樓主好波

咁咪當你唔係層壓式囉，但要不斷搵新手入行自己租機俾佢地收租叫乜式？租唔出或者冇人夾公仔就打算攞政府錢又叫乜嘢式?

我讀得書少，上面提及嗰D仆街行為除左無恥之徒可以攞光環話教人創業，我諗唔到對香港大環境有乜幫助?

一句到尾，咪又係搵水魚，自己再昆下一個。有幾高尚我睇唔到囉。

樓主一個po
已經清楚過大J成條片

我唔係好明，收中介費係犯法定點？

aggar tui

隨時當事人都唔知自己已經踏入咗層壓式推銷嘅陷阱

好心大丁下次睇多啲資料先拍

其實租機既台主清楚明白自己承受緊既風險的話

贏輸錢都唔關外人事了

場主(e.g. CGA)同最高層既台主賺到hihi, 佢地一忽肉都冇損到

唔去夾咪一天都光哂
最緊要唔好有傻仔縱容去送錢俾所謂「奸商」

一個寧俾人水，一個水人 ，無問題
俾人水 果啲都係抵死

真心要件貨唔該俾實價買，又要貪玩部機又想有小便宜饒幸心態俾人水真係唔怪得人。同埋你俾完舊錢你係有玩嘅過程

唔老實做生意最多食頭一淡水，長做唔到落去，玩家見佢呃人咪通知朋友唔好玩呢架機

成件事唔係乜大事，唔需要炒到咁大洗走哂啲更有意義嘅帖

個個連登仔好似你咁通透就好

nordvpn都係層壓式，想聲討好耐，樓主介唔介意為左公義幫下手出個post。

佢地個個會員都有推介優惠，推介得愈多愈抵，而且周街都係free vpn佢地收錢根本係謀取暴利。

點丫 淆牙 去撚左邊丫柒頭

22條都唔傾,走殷搞埋曬D無聊野

有無收中介費架？

有咩證據證明真係有中介費 到而家都仲未有
你一路講既野都係Slippery Slope
你覺得A 跟住會去B 所以就會去C
所以就係層壓式
全部都係你覺得

根據你個logic可以係：
中介費嘅存在，導致台主愈來愈多
唔同既台主有唔同玩法可以帶動人流
引起良性競爭
台主賺到嘅錢越嚟越多
同時亦愈容易單靠營運公仔機維生
中介費吸引力大大降低

橫掂啲野都係你up既姐
鳩up唔使本
冇證冇據你講乜都得架啦

除非你有證據證明 A推介B B推介C
B推介C呢個情況下A有錢收
否則 呢個根本唔係層壓式
如果只係 A B C 搵人join 做台主
完全唔會有問題
如果純粹推介有推介費你都可以話層壓式
咁你告匯豐未

FYI: 匯豐急聘300人 推薦有賞 員工轉介3人 獎現金8萬

格仔鋪都可能係層壓式

正想講 樓主啲所謂推論大部分都係推到滑坡

另外一樣野，乜呢一年大家學到嘅野係要保護黃色youtuber咩
一開始又話冇大台，Be Humble
而家個個連衛兵、黃Nazi咁，做大J私兵周圍屌
龍門啲野難食又唔話得，大J錯又唔話得
幾時變咗Popo咁永遠都係其他人錯

睇完第一頁樓主所講嘅
我覺得夾公仔機同格仔鋪呢類差唔多
夾公仔機呢範似係叫做承包嚟做，咁講好似好啲

想知夾公仔算唔算有賭博成份？

正乜撚野事

台主出嚟屌大J因為俾人講中

照你咁講香港人反送中應該因為身有屎

知道咪得 覺得佢呃鳩你 你咪唔好畀錢
你想呃鳩人 你咪畀錢
晒時間

根據香港法例，經營夾公仔店需申領《公眾娛樂場所牌照》及《有獎娛遊戲牌照》。申領由食環署簽發的《公眾娛樂場所牌照》，需要符合樓宇、消防安全等多項條件，如要申請為期 6 個月以上、12 個月以下的牌照，申請人需繳付港幣 16,510 元牌費及 140 元發牌費，申請臨時牌照亦需付 2,680 元。至於申領由牌照事務處批發的《有獎娛樂遊戲牌照》，亦需要 3,200 元，以上費用加起來 1 間夾公仔店每年需要繳付的牌費已超過 2 萬元。

點睇大J冇證據控訴夾公仔行業
屎出嚟解釋又比人屌佢身有屎？
根本一言堂

支持巨龍
跟本夾公仔機就係昆水

就係因為而家好多人都為咗呢件咁無謂嘅事而嘈
樓主先要為啲咁無謂嘅野打咁大篇野

做緊推拉師

用租工廈比喻
租個大單位再分租出去
分租價錢價（暴利）
咁就叫層壓式？
訓醒未 訓醒未
其實成件事係大J講錯層壓式
之後大B哥沖出黎唔知做乜鳩
最後個花生好好食
做生意係賺錢嫁la
賺得多要公審ge 話
炒樓果d 點搞
完

冇人叫你去夾。

根本香港youtuber就係垃圾
大j係黃又點 唔屌得？
屎來無就連評論都廢撚事

支持大j